<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Xianmins Blog</title><link>https://www.xianmin.org/de/</link><description>Recent content on Xianmins Blog</description><follow_challenge><feedId>57631672911801359</feedId><userId>51859777516028928</userId></follow_challenge><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2025 05:50:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.xianmin.org/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wochenbericht eines 33-jährigen arbeitslosen Programmierers vom Land auf dem Weg zur Selbsthilfe (4) - KI-Effizienz, Einkommen ¥1410</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/weekly/004/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 05:50:37 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/weekly/004/</guid><description>&lt;p>Hallo, ich bin Xianmin, Programmierer und Ihr technischer Butler.
Ich lebe auf dem Land, bin seit zwei Jahren arbeitslos und gehe meinen eigenen Weg - hier ist mein wöchentlicher Selbsthilfe-Bericht.&lt;/p>
&lt;h2 id="selbsthilfe-aktionen-dieser-woche">Selbsthilfe-Aktionen dieser Woche&lt;/h2>
&lt;p>Lassen Sie mich einige interessante Projekte teilen:&lt;/p>
&lt;h3 id="unternehmens-tabellenautomatisierung">Unternehmens-Tabellenautomatisierung&lt;/h3>
&lt;p>Extraktion von Informationen aus Tabellen, Herunterladen von Anhängen an bestimmte Orte, Komprimierung und Aktualisierung von Tabellen.&lt;/p>
&lt;p>Verwendung von Node.js &amp;amp; TypeScript.
In den vergangenen Jahren war die Typ-Annotation der mühsamste Teil beim Schreiben von TypeScript.
Mit KI hat sich die Effizienz beim Schreiben von TypeScript enorm verbessert.
In TypeScript geschriebene Programme sind robuster und einfacher zu warten.&lt;/p>
&lt;p>Aus meiner Erfahrung bleibt KI in einer Assistentenrolle - ich muss jeden Schritt verstehen, den sie macht, um nicht in die falsche Richtung geführt zu werden.&lt;/p>
&lt;h3 id="automa-automatisierungsskript">Automa Automatisierungsskript&lt;/h3>
&lt;p>Dies war eine Anforderung eines wiederkehrenden Kunden - Automatisierung von Lebenslauf-Einreichungen auf Rekrutierungswebseiten.&lt;/p>
&lt;p>Diese Aufgabe war recht zeitaufwendig, da KI nicht viel helfen konnte; alles musste manuell lokalisiert und debuggt werden.&lt;/p>
&lt;p>Es gibt eine ziemliche Marktnachfrage nach Automatisierungsskripten, da jede Person unterschiedliche Betriebsabläufe hat, die maßgeschneiderte Lösungen erfordern.
Ich könnte in Zukunft mehr solcher Aufträge annehmen.&lt;/p>
&lt;p>Bei sich wiederholenden Operationen sollten wir Maschinen helfen lassen, diese automatisch auszuführen.&lt;/p>
&lt;h3 id="vue-zu-react-konvertierung">Vue zu React Konvertierung&lt;/h3>
&lt;p>Dies ist ein weiteres Beispiel, wo das Verständnis der KI-Aktionen entscheidend ist.&lt;/p>
&lt;p>Kunden nutzen KI für die Konvertierung, aber wenn sie den React-Code nicht verstehen und ihn nicht zum Laufen bringen können, stecken sie fest.&lt;/p>
&lt;p>Einige sagen, KI wird Programmierer ersetzen, aber nach dem, was wir jetzt sehen, ist ein vollständiger Ersatz nicht möglich.
Allerdings kann sie fünf Tage Arbeit auf einen Tag komprimieren, oder vielleicht kann das, was früher fünf Personen erforderte, jetzt von einer Person erledigt werden.&lt;/p>
&lt;p>Das kommt freiberuflichen Programmierern wie mir zugute.
Früher wäre ein zweitägiger Job für ¥1000 von Kunden als zu teuer abgelehnt worden.
Solche Aufträge konnten nicht abgeschlossen werden - Programmierer brauchten Zeit, während Kunden unzureichende Budgets hatten.
Aber jetzt dauert es nur zwei Stunden, kostet ¥200, was Kunden akzeptieren können.
Also, meiner Meinung nach, &lt;strong>hat sich unser potenzieller Markt für Aufträge erweitert.&lt;/strong>
Allerdings könnte es aus Beschäftigungsperspektive weniger Positionen geben, und sogar höhere Anforderungen.&lt;/p>
&lt;h3 id="wangeditor-basierte-sekundärentwicklung">WangEditor-basierte Sekundärentwicklung&lt;/h3>
&lt;p>Dies ist ein gescheiterter Fall.&lt;/p>
&lt;p>Der Kunde sagte zunächst, es ginge um die Behebung von zwei Bugs.
Nach Annahme des Auftrags stellte ich fest, dass es sich um ein experimentelles Projekt handelte, hauptsächlich fokussiert auf die Sekundärentwicklung von WangEditor, einem Rich-Text-Editor.&lt;/p>
&lt;p>Die Anforderungen schienen oberflächlich einfach, aber in der Praxis erforderte es ein tiefes Eintauchen in den Quellcode von WangEditor.
Nach zwei Stunden Studium des Quellcodes teilte ich dem Kunden mit, dass es viel mehr Zeit in Anspruch nehmen würde.
Dann erfuhr ich, dass der Kunde ein Vermittler war, der den Auftrag an mich weitergegeben hatte.
Seufz, wenn man nicht direkt mit dem Endkunden kommunizieren kann, wird die Kommunikation schwierig, und ich musste schließlich zurückerstatten.&lt;/p>
&lt;h2 id="einkommen-dieser-woche">Einkommen dieser Woche&lt;/h2>
&lt;p>8 Aufträge abgeschlossen, insgesamt ¥1410.
Zwei davon waren von wiederkehrenden Kunden.
Danke an alle Chefs, die mich unterstützt haben!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Warum haben viele Menschen nach der Arbeitslosigkeit Schwierigkeiten? Ein Hauptgrund ist der Mangel an eigenen Kundenressourcen.&lt;/strong>
Als ich früher ein Jugendhotel betrieb, kamen fast 30% des Jahresumsatzes von Stammkunden.
Aber nach dem Übergang zurück zur Programmierung wurden die Hostel-Kundenressourcen größtenteils unbrauchbar, und ich musste von vorne anfangen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Kundenbeziehungen müssen aufgebaut werden, und Vertrauen braucht Zeit und gemeinsame Fälle zum Vertiefen.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Derzeit habe ich nicht viele Stammkunden und lerne noch und imitiere - zum Beispiel füge ich Kundenkontaktinformationen hinzu, damit sie bei zukünftigen Bedürfnissen an mich denken könnten.&lt;/p>
&lt;h2 id="schlusswort">Schlusswort&lt;/h2>
&lt;p>Wenn Sie im Leben auf computerbezogene technische Probleme stoßen, scannen Sie gerne den QR-Code unten für eine kostenlose Beratung.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.xianmin.org/wechat_qrcode.jpg">&lt;/p></description></item><item><title>Wöchentlich: Selbstrettung eines 33-jährigen arbeitslosen Programmierers (2) - Wissenschaftliche Artikel schreiben</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/weekly/002/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:31:09 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/weekly/002/</guid><description>&lt;p>Hallo, ich bin Xianmin, 33 Jahre alt, ein Programmierer, der auf dem Land lebt und seit zwei Jahren arbeitslos ist.&lt;/p>
&lt;h2 id="selbsthilfe-aktionen-dieser-woche">Selbsthilfe-Aktionen dieser Woche&lt;/h2>
&lt;p>Letztes Wochenende übernahm ich einen Schreibauftrag für einen wissenschaftlichen Artikel über maschinelles Lernen.
Ich weiß nicht viel über maschinelles Lernen, aber ich kann etwas Python programmieren.
Mit verfügbarer KI-Unterstützung nahm ich das Projekt mutig an.
Rückblickend war das etwas vermessen.&lt;/p>
&lt;p>Ich verbrachte vier volle Tage mit dem Programmieren. Während der ersten beiden Tage mit wenig Fortschritt wollte ich fast aufgeben.
Am dritten Tag ging es voran, aber Hardware-Einschränkungen und KI-Debugging-Schleifen wurden zur Herausforderung.
Das Hauptproblem war mein mangelndes Verständnis. Wenn ich die KI um Erklärungen bat, konnte ich zwar jedes Wort lesen, verstand aber nicht, warum die Dinge auf bestimmte Weise gemacht wurden.
Ich hatte keine Zeit, die Grundlagen zu studieren, also musste ich mit unzähligen neuen KI-Gesprächen und Experimenten weitermachen.
Am problematischsten war der Kontextverlust - ich musste der KI ständig unsere bisherigen Fortschritte zusammenfassen.
Dennoch gelang es mir, die experimentellen Ziele zu erreichen, mit nur einem Tag vor der Deadline des Kunden.
Am letzten Tag produzierte ich hastig einen fast 20.000 Wörter langen Artikel, natürlich mit KI-Unterstützung.&lt;/p>
&lt;p>Als ich die Arbeit einreichte, fühlte ich mich für die ganze Woche völlig energielos.
Es war das erste Mal, dass ich einen wissenschaftlichen Artikel schrieb und das erste Mal, dass ich für maschinelles Lernen programmierte.
Dieser Job war nicht nur außerhalb meiner Komfortzone - es war wie ein Herumrollen in unbequemer Dunkelheit.
Obwohl ich mit der Qualität des Artikels und des Codes nicht ganz zufrieden bin, habe ich dem Kunden zumindest etwas geliefert.
Dieses Geld war nicht leicht verdient!&lt;/p>
&lt;p>Rückblickend wäre dies für einen Profi eine zweitägige Arbeit gewesen.
Ein Tag fürs Programmieren, ein Tag fürs Schreiben - entspricht 500 pro Tag, was es einigermaßen machbar macht.
Meine größte Herausforderung war, dass ich mit maschinellem Lernen völlig unvertraut war, was Zeit zum Lernen erfordert.
Ich schätze, es würde zwei Wochen dauern, um die Grundkenntnisse zu erfassen.
Aber ich bin mir nicht sicher, was ich sonst noch mit Kenntnissen im maschinellen Lernen außer dem Schreiben von Artikeln machen könnte.&lt;/p>
&lt;h2 id="einkommen-dieser-woche">Einkommen dieser Woche&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>2 kleine Aufträge abgeschlossen +110 Yuan;&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="schlusswort">Schlusswort&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Haben Sie Erfahrung im Tutoring für wissenschaftliches Schreiben?&lt;/li>
&lt;li>Denken Sie, dass es sich lohnt, Zeit in das Lernen von Machine Learning zu investieren?&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Wenn Sie Gedanken zur Selbsthilfe-Reise eines arbeitslosen Programmierers mittleren Alters haben, hinterlassen Sie bitte einen Kommentar. Danke! 🙏&lt;/p></description></item><item><title>Wöchentlich: Selbstrettung eines 33-jährigen arbeitslosen Programmierers (1)</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/weekly/001/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 02:23:22 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/weekly/001/</guid><description>&lt;p>Hallo, ich bin Xianmin, 33 Jahre alt, ein Programmierer, der auf dem Land lebt und seit zwei Jahren arbeitslos ist.
Ich habe einen Mittelschulabschluss, mir das Programmieren selbst beigebracht und meine Karriere in Shenzhen begonnen.
Später betrieb ich sieben Jahre lang ein Jugendhotel in Lijiang, das aufgrund der Pandemie und anderer Gründe schließen musste.
Da ich nicht in die Großstädte zurückkehren wollte, arbeitete ich über ein Jahr lang remote.
Vor zwei Jahren reiste ich mit meiner Freundin, und meine Programmierarbeit wurde erneut unterbrochen.
Während der Reisen half ich meiner Freundin mit Social-Media-Accounts, Videoaufnahmen und Content-Erstellung.
Das letzte Jahr zeigte einige Verbesserungen, aber das Einkommen reichte nicht einmal für die Hälfte der Ausgaben einer Person.
Der Traum, durch Content-Erstellung finanziell unterstützt zu werden, platzte.&lt;/p>
&lt;p>Dieses Jahr muss ich einige Änderungen vornehmen, um Überlebensprobleme zu lösen.
Beginnen wir mit diesem Wochenjournal, das meine Selbstrettungsaktionen der vergangenen Woche aufzeichnet.&lt;/p>
&lt;h2 id="wie-rette-ich-mich-selbst">Wie rette ich mich selbst&lt;/h2>
&lt;p>Letztes Jahr versuchte ich kurz den Weg der unabhängigen Entwicklung und erstellte eine Lese-App namens EvoReader.
Aber nach dem Launch gab es wenig Feedback, und viele Features wurden nicht fertiggestellt, also pausierte ich das Projekt.
Da ich nicht herausgefunden hatte, wie man es promotet oder monetarisiert, würde die Fortsetzung der Entwicklung nur die versunkenen Kosten erhöhen.
Mir fehlte das Vertrauen in dieses Projekt.
Dann begann ich zu lernen und zu verstehen, wie andere unabhängige Entwickler es machen, wie sie Geld verdienen.
Die Realität ist viel härter als ich mir vorgestellt hatte, die meisten Werke unabhängiger Entwickler verschwinden im weiten Internet-Ozean.
Selbst für die wenigen, die herausstechen, ist die Monetarisierung extrem schwierig.
Erfolg auf diesem Weg erfordert außergewöhnlich hohe umfassende Fähigkeiten, und es ist zeitaufwendig mit ungewissen Ergebnissen.
Ich brauche jetzt dringend Geld, also kann dieser Weg nur ein Nebenprojekt in meiner Freizeit sein.&lt;/p>
&lt;h2 id="ausschluss-der-jobsuche-in-großstädten">Ausschluss der Jobsuche in Großstädten&lt;/h2>
&lt;p>Nach vielen Jahren Leben im ländlichen Yunnan bin ich zu sehr an die Freiheit gewöhnt und kann nicht in die Großstädte zurückkehren.
Mit meinem Lebenslauf wäre die Jobsuche extrem herausfordernd.&lt;/p>
&lt;h2 id="remote-arbeit-finden">Remote-Arbeit finden&lt;/h2>
&lt;p>Normalerweise könnten nur kleine Startup-Teams einen vielseitigen Programmierer wie mich brauchen.
Das ist relativ passend, erfordert aber die richtige Gelegenheit.&lt;/p>
&lt;h2 id="freiberufliche-tätigkeit">Freiberufliche Tätigkeit&lt;/h2>
&lt;p>Letztes Jahr übernahm ich einige kleine Projekte auf einer Plattform, was sich als gangbarer Weg erwies.
Allerdings gab es zu wenige Projekte mit niedrigen Raten.
Ich hatte nicht genug Erfahrung gesammelt, und da ich vorher viele Wahlmöglichkeiten hatte, investierte ich nicht viel in die freiberufliche Tätigkeit.
Früher vermied ich Projekte, die mich nicht interessierten, aber jetzt muss ich meine Denkweise ändern.&lt;/p>
&lt;p>Freiberufliche Arbeit bietet einfaches und direktes Feedback - jedes Projekt bedeutet Einkommen.
Mit KI-Unterstützung hat sich die Effizienz stark verbessert.
Dies ist mein Hauptweg für die kurzfristige Selbstrettung.&lt;/p>
&lt;h2 id="content-erstellung">Content-Erstellung&lt;/h2>
&lt;p>Ich habe seit langem eine persönliche Website, die mir half, Jobs zu finden und neue Freunde kennenzulernen.
Aber, nun ja, der Output war zu gering, die Aktualisierungsfrequenz zu niedrig, hauptsächlich weil ich zu faul war.
Dieser Weg dient kurzfristig der freiberuflichen Tätigkeit und langfristig potenziellen persönlichen Werken.&lt;/p>
&lt;h2 id="mehr-utility-anwendungen-schreiben">Mehr Utility-Anwendungen schreiben&lt;/h2>
&lt;p>Ich habe jetzt einen KI-Entwicklungsprozess für den persönlichen Gebrauch gemeistert.
Die Entwicklungseffizienz steigt sprunghaft an, solange ich Ideen habe.&lt;/p>
&lt;h2 id="erfolge-dieser-woche">Erfolge dieser Woche&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Google Ads zu meiner persönlichen Website hinzugefügt. Nun, obwohl ich weiß, dass die Einnahmen nicht viel sein werden, muss ich in der aktuellen Situation jede Richtung versuchen;&lt;/li>
&lt;li>Eröffnung eines WeChat-Official-Accounts - Kognitiver Sprung Plan;&lt;/li>
&lt;li>Aktualisierung des WeChat-Official-Accounts und Xiaohongshu, ich muss diesen Schritt gehen, obwohl ich fühle, dass ich hundert Schritte hinter anderen zurück bin;&lt;/li>
&lt;li>Zusammenstellung einer Liste von Remote-Arbeit-Websites;&lt;/li>
&lt;li>Beitritt zu 3 Freelancer-Gruppen (immer noch spät, dies zu erkennen);&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="einkommen-dieser-woche">Einkommen dieser Woche&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Abschluss eines kleinen Projekts + 98 Yuan;&lt;/li>
&lt;li>Abschluss eines kleinen Projekts + 149 Yuan;&lt;/li>
&lt;li>Mehr kleine Projekte wie diese, bitte&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="schlusswort">Schlusswort&lt;/h2>
&lt;p>Wenn Sie Gedanken zu dieser Selbstrettungsaktion eines arbeitslosen Programmierers mittleren Alters haben, hinterlassen Sie bitte einen Kommentar, danke! 🙏&lt;/p></description></item><item><title>Warum ich Vivaldi als meinen primären Browser gewählt habe</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 12:57:01 +0800</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</guid><description>&lt;p>Ich habe Chrome viele Jahre lang benutzt. Er war schnell, hatte viele Erweiterungen und machte das Web-Debugging bequem - er erfüllte alle meine Bedürfnisse.&lt;/p>
&lt;p>Eines Tages änderte Chrome jedoch plötzlich seinen UI-Stil, was ihn unbequem in der Benutzung machte.&lt;/p>
&lt;p>Das Hauptproblem war die Änderung im Rechtsklick-Menü, wo Menüoptionen größere Abstände hatten und bei zu vielen Optionen gescrollt werden musste.&lt;/p>
&lt;p>Anfangs konnte ich über &lt;code>chrome://flags/&lt;/code> zum alten UI-Stil zurückkehren, aber später wurde diese Option komplett entfernt.
Während ich online nach neuen Lösungen suchte, stieß ich auf jemanden, der Vivaldi erwähnte.&lt;/p>
&lt;p>Also beschloss ich, es auszuprobieren.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img alt="Vivaldi Browser" src="https://www.xianmin.org/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/vivaldi.jpg" title="Vivaldi Browser Interface">&lt;/p>
&lt;p>Der Wechsel zu Vivaldi war überhaupt nicht schwierig, da es auch ein Chromium-basierter Browser ist, der Erweiterungen direkt aus dem Chrome Web Store installieren kann.&lt;/p>
&lt;p>Ich migrierte meine Lesezeichen, installierte meine häufig genutzten Erweiterungen, und die meisten meiner Bedürfnisse waren erfüllt.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Das Rechtsklick-Menü von Vivaldi kann auf den alten Stil zurückgeschaltet werden, was meine ursprüngliche Motivation war, es zu nutzen.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Vivaldi fügt viele zusätzliche Funktionen zu Chromium hinzu.
Ich habe sie anfangs nicht viel genutzt, aber später entdeckt, dass einige Funktionen sehr nützlich waren.&lt;/p>
&lt;p>Hier sind mehrere Funktionen, die ich am häufigsten nutze:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Seitenleisten-Tab-Management.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Wenn Sie viele Tabs geöffnet haben, ist es schwer, ihre Titel zu sehen oder den Tab zu finden, zu dem Sie wechseln möchten.
Der Seitenfenster-Manager macht es bequem.
Es ist einfach, zwischen Tabs zu wechseln und Operationen wie Löschen und Verschieben von Tabs durchzuführen.&lt;/p>
&lt;ol start="2">
&lt;li>&lt;strong>Multi-Seiten-Tiling.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Manchmal möchten Sie zwei Tabs gleichzeitig in einem Fenster anzeigen, wodurch das Hin- und Herwechseln entfällt.&lt;/p>
&lt;ol start="3">
&lt;li>&lt;strong>Bildladung ein-/ausschalten.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Einige inhaltsschwere Websites haben zu viele Bilder, wenn ich nur den Text lesen möchte.&lt;/p>
&lt;ol start="4">
&lt;li>&lt;strong>Vollständige Webseiten-Screenshots.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Das eingebaute Webseiten-Screenshot-Tool ist bequem zu bedienen.&lt;/p>
&lt;p>Und mehr.&lt;/p>
&lt;p>Obwohl einige Chrome-Erweiterungen die oben genannten Funktionen erreichen können, integriert Vivaldi sie in den Browser und bietet eine flüssigere Erfahrung.&lt;/p>
&lt;p>Was die anderen Funktionen von Vivaldi wie den eingebauten E-Mail-Client und RSS-Reader betrifft, nutze ich sie nicht, daher werde ich mich dazu nicht äußern.&lt;/p></description></item><item><title>Hugo-Theme-Jane V3 Großes Update</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:56:56 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</guid><description>&lt;p>Projekt-Homepage: &lt;a href="https://github.com/xianmin/hugo-theme-jane">https://github.com/xianmin/hugo-theme-jane&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="update-inhalt">Update-Inhalt&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Verwendung von &lt;a href="https://picocss.com/">Pico CSS&lt;/a> als Farbschema, mit umschaltbaren Theme-Farben und Hell-/Dunkel-Modus-Unterstützung.&lt;/li>
&lt;li>Anpassbare Startseite.&lt;/li>
&lt;li>STYLE SETTINGS hinzugefügt, zu finden in /assets/sass/_settings.scss&lt;/li>
&lt;li>Kategorieseite eingestellt, in Archivseite integriert.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Da es viele Änderungen gibt, sind einige Bereiche noch nicht perfekt. Vielen Dank für Ihr Verständnis!&lt;/p>
&lt;h2 id="passen-sie-ihre-startseite-an">Passen Sie Ihre Startseite an&lt;/h2>
&lt;p>Die ursprüngliche Startseite war eine paginierte Artikelliste, die etwas eintönig sein konnte. Jetzt können Sie eine persönlichere Startseite haben.&lt;/p>
&lt;p>Kopieren Sie &lt;code>/exampleSite/content/_index.md&lt;/code> in &lt;code>/content/_index.md&lt;/code> Ihrer Website und ändern Sie die Parameter.&lt;/p>
&lt;p>Für mehrsprachige Websites erstellen Sie ähnliche &lt;code>_index.language.md&lt;/code> Dateien, wie z.B. &lt;code>_index.de.md&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h2 id="personalisieren-sie-ihre-website-durch-style-settings">Personalisieren Sie Ihre Website durch STYLE SETTINGS&lt;/h2>
&lt;p>Kopieren Sie &lt;code>/assets/sass/_settings.scss&lt;/code> und &lt;code>/assets/sass/_custom.scss&lt;/code> in das Stammverzeichnis Ihrer Website (Hinweis: Pfadnamen und Dateinamen müssen übereinstimmen).&lt;/p>
&lt;p>Ändern Sie Variablen in &lt;code>_settings.scss&lt;/code> und fügen Sie benutzerdefinierte Stile in &lt;code>/assets/sass/_custom.scss&lt;/code> hinzu.&lt;/p>
&lt;h2 id="upgrade-von-alter-version-auf-v3">Upgrade von alter Version auf v3&lt;/h2>
&lt;p>Da die neue Version die neuesten Sass-Sprachfunktionen verwendet, muss Dart Sass installiert werden.&lt;/p>
&lt;p>Die Installationsanleitung finden Sie in der offiziellen Dokumentation: &lt;a href="https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#dart-sass">https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#dart-sass&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Wenn Sie CI/CD-Automatisierungstools verwenden, denken Sie daran, auch Dart Sass zu installieren: &lt;a href="https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#installing-in-a-production-environment">https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#installing-in-a-production-environment&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Hinweis: Nach dem Upgrade könnten Kompatibilitätsprobleme auftreten. Bei Schwierigkeiten können Sie gerne ein Issue erstellen.&lt;/p>
&lt;h2 id="theme-entwicklungsphilosophie">Theme-Entwicklungsphilosophie&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Keine &lt;code>node_modules&lt;/code>, weniger Abhängigkeiten bedeuten einfachere Wartung&lt;/li>
&lt;li>Ermutigung der Benutzer, das Theme nach ihren Vorlieben anzupassen für eine persönlichere Website&lt;/li>
&lt;li>Leseerfahrung hat immer oberste Priorität&lt;/li>
&lt;li>Einmal deployen, auf das Schreiben konzentrieren, kein weiteres Basteln&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="nachwort">Nachwort&lt;/h2>
&lt;p>Ich benutze dieses Website-Theme seit sieben Jahren. Abgesehen von häufigen Änderungen im ersten Jahr wurde es seitdem nicht viel verändert.&lt;/p>
&lt;p>Ich habe immer geglaubt, dass bei persönlichen Blogs der geschriebene Inhalt am wichtigsten ist, und was den Website-Stil betrifft, muss er einfach nur akzeptabel sein.&lt;/p>
&lt;p>Diese große Überarbeitung war eine plötzliche Inspiration, das Farbschema komplett zu ändern und gleichzeitig die Hugo-Version zu aktualisieren.&lt;/p>
&lt;p>Ich hoffe, die Benutzer werden es genießen.&lt;/p></description></item><item><title>Austausch der Ctrl- und CapsLock-Tasten unter Windows</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</guid><description>&lt;p>Die &lt;code>Ctrl&lt;/code>-Taste, die ein häufiger Modifikator für die meisten Software-Tastenkombinationen ist, befindet sich an einer recht ungünstigen Position auf der Tastatur. Währenddessen belegt die selten genutzte &lt;code>CapsLock&lt;/code>-Taste eine erstklassige Position auf der Tastatur. In meinen Jahren der Computernutzung hat der Austausch der Positionen der &lt;code>Ctrl&lt;/code>- und &lt;code>CapsLock&lt;/code>-Tasten meinen Komfort und meine Effizienz bei der Verwendung von Tastenkombinationen erheblich verbessert.&lt;/p>
&lt;p>Hier ist die Vorgehensweise zum Austausch dieser beiden Tasten mittels PowerShell-Befehlen (muss als Administrator ausgeführt werden):&lt;/p>
&lt;div class="highlight-container">
&lt;button class="copy-code-btn outline">Copy&lt;/button>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>$hexified = &amp;#34;00,00,00,00,00,00,00,00,03,00,00,00,1d,00,3a,00,3a,00,1d,00,00,00,00,00&amp;#34;.Split(&amp;#39;,&amp;#39;) | % { &amp;#34;0x$_&amp;#34;};
$kbLayout = &amp;#39;HKLM:\System\CurrentControlSet\Control\Keyboard Layout&amp;#39;;
New-ItemProperty -Path $kbLayout -Name &amp;#34;Scancode Map&amp;#34; -PropertyType Binary -Value ([byte[]]$hexified);&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;/div>
&lt;h2 id="referenzen">Referenzen&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://gist.github.com/joshschmelzle/5e88dabc71014d7427ff01bca3fed33d">Remap Caps Lock to Control on Windows 10&lt;/a> - Dieser Link bietet Informationen über die Zuordnung von CapsLock zu Ctrl, anstatt sie auszutauschen.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>