<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Xianmins Blog</title><link>https://www.xianmin.org/de/</link><description>Recent content on Xianmins Blog</description><follow_challenge><feedId>57631672911801359</feedId><userId>51859777516028928</userId></follow_challenge><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2025 02:23:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.xianmin.org/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wöchentlich: Selbstrettung eines 33-jährigen arbeitslosen Programmierers (1)</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/weekly/001/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 02:23:22 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/weekly/001/</guid><description>&lt;p>Hallo, ich bin Xianmin, 33 Jahre alt, ein Programmierer, der auf dem Land lebt und seit zwei Jahren arbeitslos ist.&lt;br>
Ich habe einen Mittelschulabschluss, mir das Programmieren selbst beigebracht und meine Karriere in Shenzhen begonnen.&lt;br>
Später betrieb ich sieben Jahre lang ein Jugendhotel in Lijiang, das aufgrund der Pandemie und anderer Gründe schließen musste.&lt;br>
Da ich nicht in die Großstädte zurückkehren wollte, arbeitete ich über ein Jahr lang remote.&lt;br>
Vor zwei Jahren reiste ich mit meiner Freundin, und meine Programmierarbeit wurde erneut unterbrochen.&lt;br>
Während der Reisen half ich meiner Freundin mit Social-Media-Accounts, Videoaufnahmen und Content-Erstellung.&lt;br>
Das letzte Jahr zeigte einige Verbesserungen, aber das Einkommen reichte nicht einmal für die Hälfte der Ausgaben einer Person.&lt;br>
Der Traum, durch Content-Erstellung finanziell unterstützt zu werden, platzte.&lt;/p>
&lt;p>Dieses Jahr muss ich einige Änderungen vornehmen, um Überlebensprobleme zu lösen.&lt;br>
Beginnen wir mit diesem Wochenjournal, das meine Selbstrettungsaktionen der vergangenen Woche aufzeichnet.&lt;/p>
&lt;h2 id="wie-rette-ich-mich-selbst">Wie rette ich mich selbst&lt;/h2>
&lt;p>Letztes Jahr versuchte ich kurz den Weg der unabhängigen Entwicklung und erstellte eine Lese-App namens EvoReader.&lt;br>
Aber nach dem Launch gab es wenig Feedback, und viele Features wurden nicht fertiggestellt, also pausierte ich das Projekt.&lt;br>
Da ich nicht herausgefunden hatte, wie man es promotet oder monetarisiert, würde die Fortsetzung der Entwicklung nur die versunkenen Kosten erhöhen.&lt;br>
Mir fehlte das Vertrauen in dieses Projekt.&lt;br>
Dann begann ich zu lernen und zu verstehen, wie andere unabhängige Entwickler es machen, wie sie Geld verdienen.&lt;br>
Die Realität ist viel härter als ich mir vorgestellt hatte, die meisten Werke unabhängiger Entwickler verschwinden im weiten Internet-Ozean.&lt;br>
Selbst für die wenigen, die herausstechen, ist die Monetarisierung extrem schwierig.&lt;br>
Erfolg auf diesem Weg erfordert außergewöhnlich hohe umfassende Fähigkeiten, und es ist zeitaufwendig mit ungewissen Ergebnissen.&lt;br>
Ich brauche jetzt dringend Geld, also kann dieser Weg nur ein Nebenprojekt in meiner Freizeit sein.&lt;/p>
&lt;h2 id="ausschluss-der-jobsuche-in-großstädten">Ausschluss der Jobsuche in Großstädten&lt;/h2>
&lt;p>Nach vielen Jahren Leben im ländlichen Yunnan bin ich zu sehr an die Freiheit gewöhnt und kann nicht in die Großstädte zurückkehren.&lt;br>
Mit meinem Lebenslauf wäre die Jobsuche extrem herausfordernd.&lt;/p>
&lt;h2 id="remote-arbeit-finden">Remote-Arbeit finden&lt;/h2>
&lt;p>Normalerweise könnten nur kleine Startup-Teams einen vielseitigen Programmierer wie mich brauchen.&lt;br>
Das ist relativ passend, erfordert aber die richtige Gelegenheit.&lt;/p>
&lt;h2 id="freiberufliche-tätigkeit">Freiberufliche Tätigkeit&lt;/h2>
&lt;p>Letztes Jahr übernahm ich einige kleine Projekte auf einer Plattform, was sich als gangbarer Weg erwies.&lt;br>
Allerdings gab es zu wenige Projekte mit niedrigen Raten.&lt;br>
Ich hatte nicht genug Erfahrung gesammelt, und da ich vorher viele Wahlmöglichkeiten hatte, investierte ich nicht viel in die freiberufliche Tätigkeit.&lt;br>
Früher vermied ich Projekte, die mich nicht interessierten, aber jetzt muss ich meine Denkweise ändern.&lt;/p>
&lt;p>Freiberufliche Arbeit bietet einfaches und direktes Feedback - jedes Projekt bedeutet Einkommen.&lt;br>
Mit KI-Unterstützung hat sich die Effizienz stark verbessert.&lt;br>
Dies ist mein Hauptweg für die kurzfristige Selbstrettung.&lt;/p>
&lt;h2 id="content-erstellung">Content-Erstellung&lt;/h2>
&lt;p>Ich habe seit langem eine persönliche Website, die mir half, Jobs zu finden und neue Freunde kennenzulernen.&lt;br>
Aber, nun ja, der Output war zu gering, die Aktualisierungsfrequenz zu niedrig, hauptsächlich weil ich zu faul war.&lt;br>
Dieser Weg dient kurzfristig der freiberuflichen Tätigkeit und langfristig potenziellen persönlichen Werken.&lt;/p>
&lt;h2 id="mehr-utility-anwendungen-schreiben">Mehr Utility-Anwendungen schreiben&lt;/h2>
&lt;p>Ich habe jetzt einen KI-Entwicklungsprozess für den persönlichen Gebrauch gemeistert.&lt;br>
Die Entwicklungseffizienz steigt sprunghaft an, solange ich Ideen habe.&lt;/p>
&lt;h2 id="erfolge-dieser-woche">Erfolge dieser Woche&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Google Ads zu meiner persönlichen Website hinzugefügt. Nun, obwohl ich weiß, dass die Einnahmen nicht viel sein werden, muss ich in der aktuellen Situation jede Richtung versuchen;&lt;/li>
&lt;li>Eröffnung eines WeChat-Official-Accounts - Kognitiver Sprung Plan;&lt;/li>
&lt;li>Aktualisierung des WeChat-Official-Accounts und Xiaohongshu, ich muss diesen Schritt gehen, obwohl ich fühle, dass ich hundert Schritte hinter anderen zurück bin;&lt;/li>
&lt;li>Zusammenstellung einer Liste von Remote-Arbeit-Websites;&lt;/li>
&lt;li>Beitritt zu 3 Freelancer-Gruppen (immer noch spät, dies zu erkennen);&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="einkommen-dieser-woche">Einkommen dieser Woche&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Abschluss eines kleinen Projekts + 98 Yuan;&lt;/li>
&lt;li>Abschluss eines kleinen Projekts + 149 Yuan;&lt;/li>
&lt;li>Mehr kleine Projekte wie diese, bitte&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="schlusswort">Schlusswort&lt;/h2>
&lt;p>Wenn Sie Gedanken zu dieser Selbstrettungsaktion eines arbeitslosen Programmierers mittleren Alters haben, hinterlassen Sie bitte einen Kommentar, danke! 🙏&lt;/p></description></item><item><title>Warum ich Vivaldi als meinen primären Browser gewählt habe</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 12:57:01 +0800</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</guid><description>&lt;p>Ich habe Chrome viele Jahre lang benutzt. Er war schnell, hatte viele Erweiterungen und machte das Web-Debugging bequem - er erfüllte alle meine Bedürfnisse.&lt;/p>
&lt;p>Eines Tages änderte Chrome jedoch plötzlich seinen UI-Stil, was ihn unbequem in der Benutzung machte.&lt;/p>
&lt;p>Das Hauptproblem war die Änderung im Rechtsklick-Menü, wo Menüoptionen größere Abstände hatten und bei zu vielen Optionen gescrollt werden musste.&lt;/p>
&lt;p>Anfangs konnte ich über &lt;code>chrome://flags/&lt;/code> zum alten UI-Stil zurückkehren, aber später wurde diese Option komplett entfernt.&lt;br>
Während ich online nach neuen Lösungen suchte, stieß ich auf jemanden, der Vivaldi erwähnte.&lt;/p>
&lt;p>Also beschloss ich, es auszuprobieren.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img alt="Vivaldi Browser" src="https://www.xianmin.org/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/vivaldi.jpg" title="Vivaldi Browser Interface">&lt;/p>
&lt;p>Der Wechsel zu Vivaldi war überhaupt nicht schwierig, da es auch ein Chromium-basierter Browser ist, der Erweiterungen direkt aus dem Chrome Web Store installieren kann.&lt;/p>
&lt;p>Ich migrierte meine Lesezeichen, installierte meine häufig genutzten Erweiterungen, und die meisten meiner Bedürfnisse waren erfüllt.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Das Rechtsklick-Menü von Vivaldi kann auf den alten Stil zurückgeschaltet werden, was meine ursprüngliche Motivation war, es zu nutzen.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Vivaldi fügt viele zusätzliche Funktionen zu Chromium hinzu.&lt;br>
Ich habe sie anfangs nicht viel genutzt, aber später entdeckt, dass einige Funktionen sehr nützlich waren.&lt;/p>
&lt;p>Hier sind mehrere Funktionen, die ich am häufigsten nutze:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Seitenleisten-Tab-Management.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Wenn Sie viele Tabs geöffnet haben, ist es schwer, ihre Titel zu sehen oder den Tab zu finden, zu dem Sie wechseln möchten.&lt;br>
Der Seitenfenster-Manager macht es bequem.&lt;br>
Es ist einfach, zwischen Tabs zu wechseln und Operationen wie Löschen und Verschieben von Tabs durchzuführen.&lt;/p>
&lt;ol start="2">
&lt;li>&lt;strong>Multi-Seiten-Tiling.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Manchmal möchten Sie zwei Tabs gleichzeitig in einem Fenster anzeigen, wodurch das Hin- und Herwechseln entfällt.&lt;/p>
&lt;ol start="3">
&lt;li>&lt;strong>Bildladung ein-/ausschalten.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Einige inhaltsschwere Websites haben zu viele Bilder, wenn ich nur den Text lesen möchte.&lt;/p>
&lt;ol start="4">
&lt;li>&lt;strong>Vollständige Webseiten-Screenshots.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Das eingebaute Webseiten-Screenshot-Tool ist bequem zu bedienen.&lt;/p>
&lt;p>Und mehr.&lt;/p>
&lt;p>Obwohl einige Chrome-Erweiterungen die oben genannten Funktionen erreichen können, integriert Vivaldi sie in den Browser und bietet eine flüssigere Erfahrung.&lt;/p>
&lt;p>Was die anderen Funktionen von Vivaldi wie den eingebauten E-Mail-Client und RSS-Reader betrifft, nutze ich sie nicht, daher werde ich mich dazu nicht äußern.&lt;/p></description></item><item><title>Hugo-Theme-Jane V3 Großes Update</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:56:56 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</guid><description>&lt;p>Projekt-Homepage: &lt;a href="https://github.com/xianmin/hugo-theme-jane">https://github.com/xianmin/hugo-theme-jane&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="update-inhalt">Update-Inhalt&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Verwendung von &lt;a href="https://picocss.com/">Pico CSS&lt;/a> als Farbschema, mit umschaltbaren Theme-Farben und Hell-/Dunkel-Modus-Unterstützung.&lt;/li>
&lt;li>Anpassbare Startseite.&lt;/li>
&lt;li>STYLE SETTINGS hinzugefügt, zu finden in /assets/sass/_settings.scss&lt;/li>
&lt;li>Kategorieseite eingestellt, in Archivseite integriert.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Da es viele Änderungen gibt, sind einige Bereiche noch nicht perfekt. Vielen Dank für Ihr Verständnis!&lt;/p>
&lt;h2 id="passen-sie-ihre-startseite-an">Passen Sie Ihre Startseite an&lt;/h2>
&lt;p>Die ursprüngliche Startseite war eine paginierte Artikelliste, die etwas eintönig sein konnte. Jetzt können Sie eine persönlichere Startseite haben.&lt;/p>
&lt;p>Kopieren Sie &lt;code>/exampleSite/content/_index.md&lt;/code> in &lt;code>/content/_index.md&lt;/code> Ihrer Website und ändern Sie die Parameter.&lt;/p>
&lt;p>Für mehrsprachige Websites erstellen Sie ähnliche &lt;code>_index.language.md&lt;/code> Dateien, wie z.B. &lt;code>_index.de.md&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h2 id="personalisieren-sie-ihre-website-durch-style-settings">Personalisieren Sie Ihre Website durch STYLE SETTINGS&lt;/h2>
&lt;p>Kopieren Sie &lt;code>/assets/sass/_settings.scss&lt;/code> und &lt;code>/assets/sass/_custom.scss&lt;/code> in das Stammverzeichnis Ihrer Website (Hinweis: Pfadnamen und Dateinamen müssen übereinstimmen).&lt;/p>
&lt;p>Ändern Sie Variablen in &lt;code>_settings.scss&lt;/code> und fügen Sie benutzerdefinierte Stile in &lt;code>/assets/sass/_custom.scss&lt;/code> hinzu.&lt;/p>
&lt;h2 id="upgrade-von-alter-version-auf-v3">Upgrade von alter Version auf v3&lt;/h2>
&lt;p>Da die neue Version die neuesten Sass-Sprachfunktionen verwendet, muss Dart Sass installiert werden.&lt;/p>
&lt;p>Die Installationsanleitung finden Sie in der offiziellen Dokumentation: &lt;a href="https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#dart-sass">https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#dart-sass&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Wenn Sie CI/CD-Automatisierungstools verwenden, denken Sie daran, auch Dart Sass zu installieren: &lt;a href="https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#installing-in-a-production-environment">https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#installing-in-a-production-environment&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Hinweis: Nach dem Upgrade könnten Kompatibilitätsprobleme auftreten. Bei Schwierigkeiten können Sie gerne ein Issue erstellen.&lt;/p>
&lt;h2 id="theme-entwicklungsphilosophie">Theme-Entwicklungsphilosophie&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Keine &lt;code>node_modules&lt;/code>, weniger Abhängigkeiten bedeuten einfachere Wartung&lt;/li>
&lt;li>Ermutigung der Benutzer, das Theme nach ihren Vorlieben anzupassen für eine persönlichere Website&lt;/li>
&lt;li>Leseerfahrung hat immer oberste Priorität&lt;/li>
&lt;li>Einmal deployen, auf das Schreiben konzentrieren, kein weiteres Basteln&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="nachwort">Nachwort&lt;/h2>
&lt;p>Ich benutze dieses Website-Theme seit sieben Jahren. Abgesehen von häufigen Änderungen im ersten Jahr wurde es seitdem nicht viel verändert.&lt;/p>
&lt;p>Ich habe immer geglaubt, dass bei persönlichen Blogs der geschriebene Inhalt am wichtigsten ist, und was den Website-Stil betrifft, muss er einfach nur akzeptabel sein.&lt;/p>
&lt;p>Diese große Überarbeitung war eine plötzliche Inspiration, das Farbschema komplett zu ändern und gleichzeitig die Hugo-Version zu aktualisieren.&lt;/p>
&lt;p>Ich hoffe, die Benutzer werden es genießen.&lt;/p></description></item><item><title>Austausch der Ctrl- und CapsLock-Tasten unter Windows</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</guid><description>&lt;p>Die &lt;code>Ctrl&lt;/code>-Taste, die ein häufiger Modifikator für die meisten Software-Tastenkombinationen ist, befindet sich an einer recht ungünstigen Position auf der Tastatur. Währenddessen belegt die selten genutzte &lt;code>CapsLock&lt;/code>-Taste eine erstklassige Position auf der Tastatur. In meinen Jahren der Computernutzung hat der Austausch der Positionen der &lt;code>Ctrl&lt;/code>- und &lt;code>CapsLock&lt;/code>-Tasten meinen Komfort und meine Effizienz bei der Verwendung von Tastenkombinationen erheblich verbessert.&lt;/p>
&lt;p>Hier ist die Vorgehensweise zum Austausch dieser beiden Tasten mittels PowerShell-Befehlen (muss als Administrator ausgeführt werden):&lt;/p>
&lt;div class="highlight-container">
&lt;button class="copy-code-btn outline">Copy&lt;/button>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>$hexified = &amp;#34;00,00,00,00,00,00,00,00,03,00,00,00,1d,00,3a,00,3a,00,1d,00,00,00,00,00&amp;#34;.Split(&amp;#39;,&amp;#39;) | % { &amp;#34;0x$_&amp;#34;};
$kbLayout = &amp;#39;HKLM:\System\CurrentControlSet\Control\Keyboard Layout&amp;#39;;
New-ItemProperty -Path $kbLayout -Name &amp;#34;Scancode Map&amp;#34; -PropertyType Binary -Value ([byte[]]$hexified);&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;/div>
&lt;h2 id="referenzen">Referenzen&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://gist.github.com/joshschmelzle/5e88dabc71014d7427ff01bca3fed33d">Remap Caps Lock to Control on Windows 10&lt;/a> - Dieser Link bietet Informationen über die Zuordnung von CapsLock zu Ctrl, anstatt sie auszutauschen.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>