<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Xianmins Blog</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/</link><description>Recent content in Posts on Xianmins Blog</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2025 01:07:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.xianmin.org/de/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wöchentlich: Selbstrettung eines 33-jährigen arbeitslosen Programmierers (2) - Wissenschaftliche Artikel schreiben</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/weekly/002/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:31:09 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/weekly/002/</guid><description>Eine wahre Erfahrung eines 33-jährigen arbeitslosen Programmierers bei seinem ersten Machine-Learning-Artikel-Projekt, der seine 4-tägige Reise von null Wissen bis zur Abgabe dokumentiert.</description></item><item><title>Wöchentlich: Selbstrettung eines 33-jährigen arbeitslosen Programmierers (1)</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/weekly/001/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 02:23:22 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/weekly/001/</guid><description>Ein wahrer Selbstrettungsbericht eines 33-jährigen arbeitslosen Programmierers, vom Programmierer in Shenzhen zum Besitzer eines Hostels in Lijiang und dann zur Remote-Arbeit. Dieser Artikel beschreibt detailliert, wie ein Programmierer mittleren Alters durch Remote-Freelancing, Content-Erstellung und unabhängige Entwicklung neue Karrierewege in ländlichen Gebieten sucht. Es ist eine Geschichte darüber, wie sich Tech-Profis selbst retten können, sowie ein praktischer Leitfaden für den Karrierewechsel.</description></item><item><title>Warum ich Vivaldi als meinen primären Browser gewählt habe</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 12:57:01 +0800</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</guid><description>Als Chromium-basierter Browser bietet Vivaldi nicht nur perfekte Kompatibilität mit Chrome-Erweiterungen, sondern auch benutzerfreundlichere Oberflächenanpassung, leistungsstarkes Tab-Management, Multi-Page-Tiling und andere einzigartige Funktionen. Dieser Artikel vergleicht detailliert die Benutzererfahrung zwischen Vivaldi und Chrome, um Ihnen bei der Suche nach dem am besten geeigneten primären Browser zu helfen.</description></item><item><title>Hugo-Theme-Jane V3 Großes Update</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:56:56 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</guid><description>Hugo Theme Jane veröffentlicht V3-Hauptupdate mit Pico CSS-Farbsystem und Dunkelmodus-Unterstützung, neuer anpassbarer Startseiten-Funktionalität und STYLE SETTINGS zur Personalisierung. Dieses Update konzentriert sich auf die Verbesserung der Benutzererfahrung und Anpassungsmöglichkeiten bei gleichzeitiger Beibehaltung der Einfachheit, sodass sich Benutzer mehr auf das Schreiben konzentrieren können.</description></item><item><title>Austausch der Ctrl- und CapsLock-Tasten unter Windows</title><link>https://www.xianmin.org/de/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/de/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</guid><description>Erfahren Sie, wie Sie die Ctrl- und CapsLock-Tasten unter Windows mit einem einfachen PowerShell-Skript austauschen können, um die Tastatureffizienz zu verbessern. Diese Anleitung bietet vollständige Konfigurationsschritte, die dauerhaft ohne zusätzliche Software funktionieren. Perfekt für Programmierer und fortgeschrittene Tastaturbenutzer.</description></item></channel></rss>