<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>El Blog de Xianmin</title><link>https://www.xianmin.org/es/</link><description>Recent content on El Blog de Xianmin</description><follow_challenge><feedId>57631672911801359</feedId><userId>51859777516028928</userId></follow_challenge><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2025 12:57:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.xianmin.org/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Por qué elegí Vivaldi como mi navegador principal</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 12:57:01 +0800</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</guid><description>&lt;p>Usé Chrome durante muchos años. Era rápido, tenía muchas extensiones y hacía que la depuración web fuera conveniente - satisfacía todas mis necesidades.&lt;/p>
&lt;p>Sin embargo, un día, Chrome cambió repentinamente su estilo de interfaz, haciéndolo incómodo de usar.&lt;/p>
&lt;p>El principal problema fue el cambio en el menú del clic derecho, donde las opciones del menú tenían un espaciado más grande y requerían desplazamiento cuando había demasiadas opciones.&lt;/p>
&lt;p>Inicialmente, podía volver al estilo de interfaz antiguo a través de &lt;code>chrome://flags/&lt;/code>, pero más tarde esa opción fue completamente eliminada.
Mientras buscaba nuevas soluciones en línea, me encontré con alguien que mencionaba Vivaldi.&lt;/p>
&lt;p>Así que decidí probarlo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img alt="Vivaldi Browser" src="https://www.xianmin.org/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/vivaldi.jpg" title="Interfaz del navegador Vivaldi">&lt;/p>
&lt;p>Cambiar a Vivaldi no fue difícil en absoluto ya que también es un navegador basado en Chromium que puede instalar extensiones directamente desde la Chrome Web Store.&lt;/p>
&lt;p>Migré mis marcadores, instalé mis extensiones de uso frecuente, y la mayoría de mis necesidades fueron satisfechas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>El menú del clic derecho de Vivaldi se puede cambiar al estilo antiguo, que fue mi motivación inicial para usarlo.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Vivaldi añade muchas características adicionales sobre Chromium.
No las usé mucho al principio, pero más tarde descubrí que algunas características eran bastante útiles.&lt;/p>
&lt;p>Aquí están varias características que uso con más frecuencia:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Gestión de pestañas en la barra lateral.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Cuando tienes muchas pestañas abiertas, es difícil ver sus títulos o encontrar la pestaña a la que quieres cambiar.
El administrador de ventanas lateral lo hace conveniente.
Es fácil cambiar entre pestañas y realizar operaciones como eliminar y mover pestañas.&lt;/p>
&lt;ol start="2">
&lt;li>&lt;strong>Mosaico de múltiples páginas.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>A veces quieres mostrar dos pestañas en una ventana simultáneamente, eliminando la necesidad de cambiar de una a otra.&lt;/p>
&lt;ol start="3">
&lt;li>&lt;strong>Alternar la carga de imágenes.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Algunos sitios web con mucho contenido tienen demasiadas imágenes cuando solo necesito leer el texto.&lt;/p>
&lt;ol start="4">
&lt;li>&lt;strong>Captura de pantalla de página web completa.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>La herramienta integrada de captura de pantalla de páginas web es conveniente de operar.&lt;/p>
&lt;p>Y más.&lt;/p>
&lt;p>Aunque algunas extensiones de Chrome pueden lograr las funciones anteriores, Vivaldi las integra en el navegador, proporcionando una experiencia más fluida.&lt;/p>
&lt;p>En cuanto a las otras características de Vivaldi como el cliente de correo electrónico integrado y el lector RSS, no las uso, así que no comentaré sobre ellas.&lt;/p></description></item><item><title>Actualización Mayor de Hugo-Theme-Jane V3</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:56:56 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</guid><description>&lt;p>Página del proyecto: &lt;a href="https://github.com/xianmin/hugo-theme-jane">https://github.com/xianmin/hugo-theme-jane&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="contenido-de-la-actualización">Contenido de la Actualización&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Uso de &lt;a href="https://picocss.com/">Pico CSS&lt;/a> como esquema de colores, con colores de tema intercambiables y soporte para modo claro/oscuro.&lt;/li>
&lt;li>Página de inicio personalizable.&lt;/li>
&lt;li>Agregado STYLE SETTINGS, ubicado en /assets/sass/_settings.scss&lt;/li>
&lt;li>Página de Categorías descontinuada, fusionada en la página de Archivo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Debido a las numerosas modificaciones, algunas áreas aún no están perfectas. ¡Gracias por su comprensión!&lt;/p>
&lt;h2 id="personalice-su-página-de-inicio">Personalice su Página de Inicio&lt;/h2>
&lt;p>La página de inicio original era una lista paginada de artículos, que podía resultar algo monótona. Ahora puede tener una página de inicio más personalizada.&lt;/p>
&lt;p>Copie &lt;code>/exampleSite/content/_index.md&lt;/code> a &lt;code>/content/_index.md&lt;/code> de su sitio web y modifique los parámetros.&lt;/p>
&lt;p>Para sitios multilingües, cree archivos similares &lt;code>_index.language.md&lt;/code>, como &lt;code>_index.es.md&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h2 id="personalice-su-sitio-web-a-través-de-style-settings">Personalice su Sitio Web a través de STYLE SETTINGS&lt;/h2>
&lt;p>Copie &lt;code>/assets/sass/_settings.scss&lt;/code> y &lt;code>/assets/sass/_custom.scss&lt;/code> al directorio raíz de su sitio web (Nota: los nombres de ruta y archivo deben coincidir).&lt;/p>
&lt;p>Modifique las variables en &lt;code>_settings.scss&lt;/code> y agregue estilos personalizados en &lt;code>/assets/sass/_custom.scss&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h2 id="actualización-de-versión-antigua-a-v3">Actualización de Versión Antigua a v3&lt;/h2>
&lt;p>Debido a que la nueva versión utiliza las últimas características del lenguaje Sass, es necesario instalar Dart Sass.&lt;/p>
&lt;p>La guía de instalación se encuentra en la documentación oficial: &lt;a href="https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#dart-sass">https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#dart-sass&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Si está utilizando herramientas de automatización CI/CD, recuerde instalar también Dart Sass: &lt;a href="https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#installing-in-a-production-environment">https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#installing-in-a-production-environment&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Nota: Podría encontrar algunos problemas de compatibilidad después de la actualización. Si encuentra dificultades, no dude en abrir un issue.&lt;/p>
&lt;h2 id="filosofía-de-desarrollo-del-tema">Filosofía de Desarrollo del Tema&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Sin &lt;code>node_modules&lt;/code>, menos dependencias significan mantenimiento más fácil&lt;/li>
&lt;li>Animar a los usuarios a modificar el tema según sus preferencias para un sitio web más personalizado&lt;/li>
&lt;li>La experiencia de lectura es siempre la prioridad principal&lt;/li>
&lt;li>Desplegar una vez, concentrarse en escribir, sin más ajustes&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="palabras-finales">Palabras Finales&lt;/h2>
&lt;p>He estado usando este tema de sitio web durante siete años. Excepto por cambios frecuentes en el primer año, no ha sido modificado mucho desde entonces.&lt;/p>
&lt;p>Siempre he creído que para los blogs personales, el contenido escrito es lo más importante, y en cuanto al estilo del sitio web, solo necesita ser aceptable.&lt;/p>
&lt;p>Esta revisión mayor fue una inspiración repentina para cambiar completamente el esquema de colores y actualizar la versión de Hugo al mismo tiempo.&lt;/p>
&lt;p>Espero que los usuarios lo disfruten.&lt;/p></description></item><item><title>Intercambiar las teclas Ctrl y CapsLock en Windows</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</guid><description>&lt;p>La tecla &lt;code>Ctrl&lt;/code>, siendo un modificador común para la mayoría de los atajos de software, está ubicada de manera bastante inconveniente en el teclado. Mientras tanto, la tecla &lt;code>CapsLock&lt;/code>, que se usa raramente, ocupa una ubicación privilegiada en el teclado. A lo largo de mis años de uso de computadoras, intercambiar las posiciones de las teclas &lt;code>Ctrl&lt;/code> y &lt;code>CapsLock&lt;/code> ha mejorado significativamente mi comodidad y eficiencia al usar atajos de teclado.&lt;/p>
&lt;p>Aquí está cómo intercambiar estas dos teclas usando comandos de PowerShell (debe ejecutarse como administrador):&lt;/p>
&lt;div class="highlight-container">
&lt;button class="copy-code-btn outline">Copy&lt;/button>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>$hexified = &amp;#34;00,00,00,00,00,00,00,00,03,00,00,00,1d,00,3a,00,3a,00,1d,00,00,00,00,00&amp;#34;.Split(&amp;#39;,&amp;#39;) | % { &amp;#34;0x$_&amp;#34;};
$kbLayout = &amp;#39;HKLM:\System\CurrentControlSet\Control\Keyboard Layout&amp;#39;;
New-ItemProperty -Path $kbLayout -Name &amp;#34;Scancode Map&amp;#34; -PropertyType Binary -Value ([byte[]]$hexified);&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;/div>
&lt;h2 id="referencias">Referencias&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://gist.github.com/joshschmelzle/5e88dabc71014d7427ff01bca3fed33d">Remap Caps Lock to Control on Windows 10&lt;/a> - Este enlace proporciona información sobre cómo mapear CapsLock a Ctrl, en lugar de intercambiarlos.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>