<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>El Blog de Xianmin</title><link>https://www.xianmin.org/es/</link><description>Recent content on El Blog de Xianmin</description><follow_challenge><feedId>57631672911801359</feedId><userId>51859777516028928</userId></follow_challenge><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2025 00:31:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.xianmin.org/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Semanal: Autosalvación de un programador desempleado de 33 años (2) - Escribiendo artículos académicos</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/weekly/002/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:31:09 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/weekly/002/</guid><description>&lt;p>Hola, soy Xianmin, tengo 33 años, soy un programador que vive en el campo, desempleado desde hace dos años.&lt;/p>
&lt;h2 id="acciones-de-autoayuda-de-esta-semana">Acciones de autoayuda de esta semana&lt;/h2>
&lt;p>El fin de semana pasado, acepté un trabajo de redacción de un artículo académico sobre aprendizaje automático.&lt;br>
No sé mucho sobre aprendizaje automático, pero puedo escribir algo de Python.&lt;br>
Con la ayuda de IA disponible, acepté valientemente el proyecto.&lt;br>
Mirando hacia atrás ahora, fue un poco presuntuoso.&lt;/p>
&lt;p>Pasé cuatro días completos programando. Durante los primeros dos días con poco progreso, casi me rindo.&lt;br>
El tercer día, las cosas comenzaron a avanzar, pero las limitaciones de hardware y los bucles de depuración de IA se volvieron desafiantes.&lt;br>
El principal problema era mi falta de comprensión. Cuando le pedía explicaciones a la IA, podía leer cada palabra pero no podía entender por qué las cosas se hacían de ciertas maneras.&lt;br>
No tenía tiempo para estudiar los fundamentos, así que tuve que seguir adelante con innumerables nuevas conversaciones con la IA y experimentos.&lt;br>
La parte más problemática fue la pérdida de contexto - tenía que seguir resumiendo nuestro progreso anterior para la IA.&lt;br>
Sin embargo, logré alcanzar los objetivos experimentales, con solo un día restante antes de la fecha límite del cliente.&lt;br>
En el último día, produje apresuradamente un artículo de casi 20,000 palabras, por supuesto, con la ayuda de la IA.&lt;/p>
&lt;p>Cuando entregué el trabajo, me sentí completamente agotado de energía durante toda la semana.&lt;br>
Era mi primera vez escribiendo un artículo académico y mi primera vez programando para aprendizaje automático.&lt;br>
Este trabajo no solo era salir de mi zona de confort - era como rodar en la oscuridad incómoda.&lt;br>
Aunque no estoy completamente satisfecho con la calidad del artículo y el código, al menos entregué algo al cliente.&lt;br>
¡Este dinero no fue fácil de ganar!&lt;/p>
&lt;p>En retrospectiva, para un profesional, esto habría sido un trabajo de dos días.&lt;br>
Un día para programar, un día para escribir - equivalente a 500 por día, lo que lo hace algo factible.&lt;br>
Mi principal desafío era estar completamente desconocedor del aprendizaje automático, lo que requiere tiempo para aprender.&lt;br>
Estimo que tomaría dos semanas comprender los conocimientos básicos.&lt;br>
Pero no estoy seguro de qué más podría hacer con conocimientos de aprendizaje automático además de escribir artículos.&lt;/p>
&lt;h2 id="ingresos-de-esta-semana">Ingresos de esta semana&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Completé 2 pequeños pedidos +110 yuanes;&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="palabras-finales">Palabras finales&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>¿Has tenido experiencia en tutoría de redacción de artículos académicos?&lt;/li>
&lt;li>¿Crees que vale la pena invertir tiempo en aprender aprendizaje automático?&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Si tienes alguna reflexión sobre el viaje de autoayuda de un programador desempleado de mediana edad, por favor deja un comentario. ¡Gracias! 🙏&lt;/p></description></item><item><title>Semanal: Autosalvación de un programador desempleado de 33 años (1)</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/weekly/001/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 02:23:22 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/weekly/001/</guid><description>&lt;p>Hola, soy Xianmin, tengo 33 años, soy un programador que vive en el campo, desempleado desde hace dos años.&lt;br>
Tengo educación secundaria, aprendí programación de forma autodidacta y comencé mi carrera en Shenzhen.&lt;br>
Más tarde, dirigí un hostal juvenil en Lijiang durante 7 años, que cerró debido a la pandemia y otras razones.&lt;br>
No queriendo volver a las grandes ciudades, hice trabajo remoto durante más de un año.&lt;br>
Hace dos años, me fui de viaje con mi novia, y mi trabajo de programación se interrumpió nuevamente.&lt;br>
Durante los viajes, ayudé a mi novia con las cuentas de redes sociales, grabación de videos y creación de contenido.&lt;br>
El año pasado mostró algunas mejoras, pero los ingresos no eran suficientes para cubrir ni siquiera la mitad de los gastos de una persona.&lt;br>
El sueño de ser apoyado financieramente por la creación de contenido se desvaneció.&lt;/p>
&lt;p>Este año, para resolver problemas de supervivencia, debo hacer algunos cambios.&lt;br>
Comencemos con este diario semanal, registrando mis acciones de autosalvación de la semana pasada.&lt;/p>
&lt;h2 id="cómo-salvarme-a-mí-mismo">Cómo salvarme a mí mismo&lt;/h2>
&lt;p>El año pasado, probé brevemente el camino del desarrollo independiente, creando una aplicación de lectura llamada EvoReader.&lt;br>
Pero después del lanzamiento, hubo poca retroalimentación, y muchas características no se completaron, así que pausé el proyecto.&lt;br>
Como no había descubierto cómo promocionarlo o monetizarlo, continuar el desarrollo solo aumentaría los costos hundidos.&lt;br>
Me faltaba confianza en este proyecto.&lt;br>
Luego comencé a aprender y entender cómo lo hacen otros desarrolladores independientes, cómo ganan dinero.&lt;br>
La realidad es mucho más dura de lo que imaginaba, con la mayoría de los trabajos de desarrolladores independientes desapareciendo en el vasto océano de Internet.&lt;br>
Incluso para los pocos que destacan, la monetización es extremadamente difícil.&lt;br>
Tener éxito en este camino requiere capacidades integrales excepcionalmente altas, y consume mucho tiempo con resultados inciertos.&lt;br>
Necesito ganar dinero urgentemente ahora, así que este camino solo puede ser un proyecto secundario en mi tiempo libre.&lt;/p>
&lt;h2 id="descartando-la-búsqueda-de-trabajo-en-grandes-ciudades">Descartando la búsqueda de trabajo en grandes ciudades&lt;/h2>
&lt;p>Habiendo vivido en el Yunnan rural durante muchos años, estoy demasiado acostumbrado a la libertad y no puedo volver a las grandes ciudades.&lt;br>
Con mi currículum, la búsqueda de trabajo sería extremadamente desafiante.&lt;/p>
&lt;h2 id="encontrar-trabajo-remoto">Encontrar trabajo remoto&lt;/h2>
&lt;p>Usualmente, solo los pequeños equipos de startups podrían necesitar un programador versátil como yo.&lt;br>
Esto es relativamente adecuado pero requiere la oportunidad correcta.&lt;/p>
&lt;h2 id="trabajo-freelance">Trabajo freelance&lt;/h2>
&lt;p>El año pasado, tomé algunos pequeños proyectos en una plataforma, lo que demostró ser un camino viable.&lt;br>
Sin embargo, había muy pocos proyectos con tarifas bajas.&lt;br>
No había acumulado suficiente experiencia, habiendo tenido muchas opciones antes, no puse mucho esfuerzo en el trabajo freelance.&lt;br>
Solía evitar proyectos que no me interesaban, pero ahora debo cambiar mi mentalidad.&lt;/p>
&lt;p>El trabajo freelance proporciona retroalimentación simple y directa - cada proyecto significa ingresos.&lt;br>
Con el apoyo de la IA, la eficiencia ha mejorado enormemente.&lt;br>
Este es mi camino principal para la autosalvación a corto plazo.&lt;/p>
&lt;h2 id="escritura-de-contenido">Escritura de contenido&lt;/h2>
&lt;p>He tenido un sitio web personal durante mucho tiempo, que me ayudó a encontrar trabajos y conocer nuevos amigos.&lt;br>
Pero, bueno, la producción era demasiado escasa, la frecuencia de actualización demasiado baja, principalmente porque era demasiado perezoso.&lt;br>
Este camino sirve para el trabajo freelance a corto plazo y trabajos personales potenciales a largo plazo.&lt;/p>
&lt;h2 id="escribir-más-aplicaciones-utilitarias">Escribir más aplicaciones utilitarias&lt;/h2>
&lt;p>Ahora he dominado un proceso de desarrollo de IA para uso personal.&lt;br>
La eficiencia de desarrollo se dispara mientras tenga ideas.&lt;/p>
&lt;h2 id="logros-de-esta-semana">Logros de esta semana&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Agregué Google Ads a mi sitio web personal. Bueno, aunque sé que los ingresos no serán muchos, en la situación actual, tengo que probar todas las direcciones;&lt;/li>
&lt;li>Abrí una cuenta oficial de WeChat - Plan de Salto Cognitivo;&lt;/li>
&lt;li>Actualicé la cuenta oficial de WeChat y Xiaohongshu, debo dar este paso, aunque siento que estoy cien pasos detrás de otros;&lt;/li>
&lt;li>Compilé una lista de sitios web de trabajo remoto;&lt;/li>
&lt;li>Me uní a 3 grupos de freelance (todavía tarde para darme cuenta de esto);&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="ingresos-de-esta-semana">Ingresos de esta semana&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Completé 1 pequeño proyecto + 98 yuanes;&lt;/li>
&lt;li>Completé 1 pequeño proyecto + 149 yuanes;&lt;/li>
&lt;li>Más pequeños proyectos como estos, por favor&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="palabras-finales">Palabras finales&lt;/h2>
&lt;p>Si tienes algún pensamiento sobre esta acción de autosalvación de un programador desempleado de mediana edad, por favor deja un comentario, ¡gracias! 🙏&lt;/p></description></item><item><title>Por qué elegí Vivaldi como mi navegador principal</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 12:57:01 +0800</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</guid><description>&lt;p>Usé Chrome durante muchos años. Era rápido, tenía muchas extensiones y hacía que la depuración web fuera conveniente - satisfacía todas mis necesidades.&lt;/p>
&lt;p>Sin embargo, un día, Chrome cambió repentinamente su estilo de interfaz, haciéndolo incómodo de usar.&lt;/p>
&lt;p>El principal problema fue el cambio en el menú del clic derecho, donde las opciones del menú tenían un espaciado más grande y requerían desplazamiento cuando había demasiadas opciones.&lt;/p>
&lt;p>Inicialmente, podía volver al estilo de interfaz antiguo a través de &lt;code>chrome://flags/&lt;/code>, pero más tarde esa opción fue completamente eliminada.&lt;br>
Mientras buscaba nuevas soluciones en línea, me encontré con alguien que mencionaba Vivaldi.&lt;/p>
&lt;p>Así que decidí probarlo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img alt="Vivaldi Browser" src="https://www.xianmin.org/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/vivaldi.jpg" title="Interfaz del navegador Vivaldi">&lt;/p>
&lt;p>Cambiar a Vivaldi no fue difícil en absoluto ya que también es un navegador basado en Chromium que puede instalar extensiones directamente desde la Chrome Web Store.&lt;/p>
&lt;p>Migré mis marcadores, instalé mis extensiones de uso frecuente, y la mayoría de mis necesidades fueron satisfechas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>El menú del clic derecho de Vivaldi se puede cambiar al estilo antiguo, que fue mi motivación inicial para usarlo.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Vivaldi añade muchas características adicionales sobre Chromium.&lt;br>
No las usé mucho al principio, pero más tarde descubrí que algunas características eran bastante útiles.&lt;/p>
&lt;p>Aquí están varias características que uso con más frecuencia:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Gestión de pestañas en la barra lateral.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Cuando tienes muchas pestañas abiertas, es difícil ver sus títulos o encontrar la pestaña a la que quieres cambiar.&lt;br>
El administrador de ventanas lateral lo hace conveniente.&lt;br>
Es fácil cambiar entre pestañas y realizar operaciones como eliminar y mover pestañas.&lt;/p>
&lt;ol start="2">
&lt;li>&lt;strong>Mosaico de múltiples páginas.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>A veces quieres mostrar dos pestañas en una ventana simultáneamente, eliminando la necesidad de cambiar de una a otra.&lt;/p>
&lt;ol start="3">
&lt;li>&lt;strong>Alternar la carga de imágenes.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Algunos sitios web con mucho contenido tienen demasiadas imágenes cuando solo necesito leer el texto.&lt;/p>
&lt;ol start="4">
&lt;li>&lt;strong>Captura de pantalla de página web completa.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>La herramienta integrada de captura de pantalla de páginas web es conveniente de operar.&lt;/p>
&lt;p>Y más.&lt;/p>
&lt;p>Aunque algunas extensiones de Chrome pueden lograr las funciones anteriores, Vivaldi las integra en el navegador, proporcionando una experiencia más fluida.&lt;/p>
&lt;p>En cuanto a las otras características de Vivaldi como el cliente de correo electrónico integrado y el lector RSS, no las uso, así que no comentaré sobre ellas.&lt;/p></description></item><item><title>Actualización Mayor de Hugo-Theme-Jane V3</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:56:56 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</guid><description>&lt;p>Página del proyecto: &lt;a href="https://github.com/xianmin/hugo-theme-jane">https://github.com/xianmin/hugo-theme-jane&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="contenido-de-la-actualización">Contenido de la Actualización&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Uso de &lt;a href="https://picocss.com/">Pico CSS&lt;/a> como esquema de colores, con colores de tema intercambiables y soporte para modo claro/oscuro.&lt;/li>
&lt;li>Página de inicio personalizable.&lt;/li>
&lt;li>Agregado STYLE SETTINGS, ubicado en /assets/sass/_settings.scss&lt;/li>
&lt;li>Página de Categorías descontinuada, fusionada en la página de Archivo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Debido a las numerosas modificaciones, algunas áreas aún no están perfectas. ¡Gracias por su comprensión!&lt;/p>
&lt;h2 id="personalice-su-página-de-inicio">Personalice su Página de Inicio&lt;/h2>
&lt;p>La página de inicio original era una lista paginada de artículos, que podía resultar algo monótona. Ahora puede tener una página de inicio más personalizada.&lt;/p>
&lt;p>Copie &lt;code>/exampleSite/content/_index.md&lt;/code> a &lt;code>/content/_index.md&lt;/code> de su sitio web y modifique los parámetros.&lt;/p>
&lt;p>Para sitios multilingües, cree archivos similares &lt;code>_index.language.md&lt;/code>, como &lt;code>_index.es.md&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h2 id="personalice-su-sitio-web-a-través-de-style-settings">Personalice su Sitio Web a través de STYLE SETTINGS&lt;/h2>
&lt;p>Copie &lt;code>/assets/sass/_settings.scss&lt;/code> y &lt;code>/assets/sass/_custom.scss&lt;/code> al directorio raíz de su sitio web (Nota: los nombres de ruta y archivo deben coincidir).&lt;/p>
&lt;p>Modifique las variables en &lt;code>_settings.scss&lt;/code> y agregue estilos personalizados en &lt;code>/assets/sass/_custom.scss&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h2 id="actualización-de-versión-antigua-a-v3">Actualización de Versión Antigua a v3&lt;/h2>
&lt;p>Debido a que la nueva versión utiliza las últimas características del lenguaje Sass, es necesario instalar Dart Sass.&lt;/p>
&lt;p>La guía de instalación se encuentra en la documentación oficial: &lt;a href="https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#dart-sass">https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#dart-sass&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Si está utilizando herramientas de automatización CI/CD, recuerde instalar también Dart Sass: &lt;a href="https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#installing-in-a-production-environment">https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#installing-in-a-production-environment&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Nota: Podría encontrar algunos problemas de compatibilidad después de la actualización. Si encuentra dificultades, no dude en abrir un issue.&lt;/p>
&lt;h2 id="filosofía-de-desarrollo-del-tema">Filosofía de Desarrollo del Tema&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Sin &lt;code>node_modules&lt;/code>, menos dependencias significan mantenimiento más fácil&lt;/li>
&lt;li>Animar a los usuarios a modificar el tema según sus preferencias para un sitio web más personalizado&lt;/li>
&lt;li>La experiencia de lectura es siempre la prioridad principal&lt;/li>
&lt;li>Desplegar una vez, concentrarse en escribir, sin más ajustes&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="palabras-finales">Palabras Finales&lt;/h2>
&lt;p>He estado usando este tema de sitio web durante siete años. Excepto por cambios frecuentes en el primer año, no ha sido modificado mucho desde entonces.&lt;/p>
&lt;p>Siempre he creído que para los blogs personales, el contenido escrito es lo más importante, y en cuanto al estilo del sitio web, solo necesita ser aceptable.&lt;/p>
&lt;p>Esta revisión mayor fue una inspiración repentina para cambiar completamente el esquema de colores y actualizar la versión de Hugo al mismo tiempo.&lt;/p>
&lt;p>Espero que los usuarios lo disfruten.&lt;/p></description></item><item><title>Intercambiar las teclas Ctrl y CapsLock en Windows</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</guid><description>&lt;p>La tecla &lt;code>Ctrl&lt;/code>, siendo un modificador común para la mayoría de los atajos de software, está ubicada de manera bastante inconveniente en el teclado. Mientras tanto, la tecla &lt;code>CapsLock&lt;/code>, que se usa raramente, ocupa una ubicación privilegiada en el teclado. A lo largo de mis años de uso de computadoras, intercambiar las posiciones de las teclas &lt;code>Ctrl&lt;/code> y &lt;code>CapsLock&lt;/code> ha mejorado significativamente mi comodidad y eficiencia al usar atajos de teclado.&lt;/p>
&lt;p>Aquí está cómo intercambiar estas dos teclas usando comandos de PowerShell (debe ejecutarse como administrador):&lt;/p>
&lt;div class="highlight-container">
&lt;button class="copy-code-btn outline">Copy&lt;/button>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>$hexified = &amp;#34;00,00,00,00,00,00,00,00,03,00,00,00,1d,00,3a,00,3a,00,1d,00,00,00,00,00&amp;#34;.Split(&amp;#39;,&amp;#39;) | % { &amp;#34;0x$_&amp;#34;};
$kbLayout = &amp;#39;HKLM:\System\CurrentControlSet\Control\Keyboard Layout&amp;#39;;
New-ItemProperty -Path $kbLayout -Name &amp;#34;Scancode Map&amp;#34; -PropertyType Binary -Value ([byte[]]$hexified);&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;/div>
&lt;h2 id="referencias">Referencias&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://gist.github.com/joshschmelzle/5e88dabc71014d7427ff01bca3fed33d">Remap Caps Lock to Control on Windows 10&lt;/a> - Este enlace proporciona información sobre cómo mapear CapsLock a Ctrl, en lugar de intercambiarlos.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>