<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Le Blog de Xianmin</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/</link><description>Recent content in Posts on Le Blog de Xianmin</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2025 06:22:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.xianmin.org/fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Journal hebdomadaire du parcours d'auto-assistance d'un programmeur rural au chômage de 33 ans (4) - Efficacité de l'IA, Revenu ¥1410</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/weekly/004/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 05:50:37 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/weekly/004/</guid><description>Cet article raconte le parcours d&amp;rsquo;auto-assistance d&amp;rsquo;un programmeur rural au chômage de 33 ans. À travers des projets freelance, notamment l&amp;rsquo;automatisation de feuilles de calcul d&amp;rsquo;entreprise et la conversion de Vue vers React, en utilisant des outils d&amp;rsquo;IA pour améliorer l&amp;rsquo;efficacité du travail, il a réalisé 8 commandes rapportant ¥1410 en une semaine. L&amp;rsquo;article partage des expériences de freelance à distance, des aperçus de la programmation assistée par l&amp;rsquo;IA et l&amp;rsquo;importance de construire des relations clients, servant de référence pour les programmeurs aspirant au travail indépendant.</description></item><item><title>Hebdomadaire : L'auto-sauvetage d'un programmeur sans emploi de 33 ans (2) - Rédaction d'articles académiques</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/weekly/002/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:31:09 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/weekly/002/</guid><description>Une expérience réelle d&amp;rsquo;un programmeur au chômage de 33 ans qui entreprend son premier projet de rédaction d&amp;rsquo;article sur l&amp;rsquo;apprentissage automatique, documentant son parcours de quatre jours, de zéro connaissance jusqu&amp;rsquo;à la livraison.</description></item><item><title>Hebdomadaire : L'auto-sauvetage d'un programmeur sans emploi de 33 ans (1)</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/weekly/001/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 02:23:22 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/weekly/001/</guid><description>Un véritable récit d&amp;rsquo;auto-sauvetage d&amp;rsquo;un programmeur de 33 ans sans emploi, passant de programmeur à Shenzhen à propriétaire d&amp;rsquo;une auberge de jeunesse à Lijiang, puis au travail à distance. Cet article détaille comment un programmeur d&amp;rsquo;âge moyen cherche de nouvelles voies professionnelles dans les zones rurales à travers le freelance à distance, la création de contenu et le développement indépendant. C&amp;rsquo;est une histoire sur la façon dont les professionnels de la technologie peuvent se sauver eux-mêmes, ainsi qu&amp;rsquo;un guide pratique pour la transition de carrière.</description></item><item><title>Pourquoi j'ai choisi Vivaldi comme navigateur principal</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 12:57:01 +0800</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</guid><description>En tant que navigateur basé sur Chromium, Vivaldi offre non seulement une compatibilité parfaite avec les extensions Chrome, mais propose également une personnalisation d&amp;rsquo;interface plus conviviale, une gestion puissante des onglets, un affichage en tuiles multi-pages et d&amp;rsquo;autres fonctionnalités uniques. Cet article compare en détail l&amp;rsquo;expérience utilisateur entre Vivaldi et Chrome pour vous aider à trouver le navigateur principal le plus adapté.</description></item><item><title>Mise à jour majeure de Hugo-Theme-Jane V3</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:56:56 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</guid><description>Le thème Hugo Jane publie une mise à jour majeure V3, introduisant le système de couleurs Pico CSS avec support du mode sombre, une nouvelle fonctionnalité de page d&amp;rsquo;accueil personnalisée, et STYLE SETTINGS pour la personnalisation. Cette mise à jour se concentre sur l&amp;rsquo;amélioration de l&amp;rsquo;expérience utilisateur et les besoins de personnalisation tout en maintenant la simplicité, permettant aux utilisateurs de se concentrer davantage sur l&amp;rsquo;écriture.</description></item><item><title>Échanger les touches Ctrl et CapsLock sous Windows</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</guid><description>Apprenez à échanger facilement les touches Ctrl et CapsLock sous Windows à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un simple script PowerShell pour améliorer l&amp;rsquo;efficacité du clavier. Ce guide fournit des étapes de configuration complètes qui fonctionnent de manière permanente sans logiciel supplémentaire. Parfait pour les programmeurs et les utilisateurs avancés du clavier.</description></item></channel></rss>