<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Le Blog de Xianmin</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/</link><description>Recent content in Posts on Le Blog de Xianmin</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2025 06:52:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.xianmin.org/fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pourquoi j'ai choisi Vivaldi comme navigateur principal</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 12:57:01 +0800</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</guid><description>En tant que navigateur basé sur Chromium, Vivaldi offre non seulement une compatibilité parfaite avec les extensions Chrome, mais propose également une personnalisation d&amp;rsquo;interface plus conviviale, une gestion puissante des onglets, un affichage en tuiles multi-pages et d&amp;rsquo;autres fonctionnalités uniques. Cet article compare en détail l&amp;rsquo;expérience utilisateur entre Vivaldi et Chrome pour vous aider à trouver le navigateur principal le plus adapté.</description></item><item><title>Mise à jour majeure de Hugo-Theme-Jane V3</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:56:56 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</guid><description>Le thème Hugo Jane publie une mise à jour majeure V3, introduisant le système de couleurs Pico CSS avec support du mode sombre, une nouvelle fonctionnalité de page d&amp;rsquo;accueil personnalisée, et STYLE SETTINGS pour la personnalisation. Cette mise à jour se concentre sur l&amp;rsquo;amélioration de l&amp;rsquo;expérience utilisateur et les besoins de personnalisation tout en maintenant la simplicité, permettant aux utilisateurs de se concentrer davantage sur l&amp;rsquo;écriture.</description></item><item><title>Échanger les touches Ctrl et CapsLock sous Windows</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</guid><description>Apprenez à échanger facilement les touches Ctrl et CapsLock sous Windows à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un simple script PowerShell pour améliorer l&amp;rsquo;efficacité du clavier. Ce guide fournit des étapes de configuration complètes qui fonctionnent de manière permanente sans logiciel supplémentaire. Parfait pour les programmeurs et les utilisateurs avancés du clavier.</description></item></channel></rss>