<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Blog do Xianmin</title><link>https://www.xianmin.org/pt/post/</link><description>Recent content in Posts on Blog do Xianmin</description><generator>Hugo</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2025 02:40:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.xianmin.org/pt/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Semanal: Auto-resgate de um Programador Desempregado de 33 Anos (1)</title><link>https://www.xianmin.org/pt/post/weekly/001/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 02:23:22 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/pt/post/weekly/001/</guid><description>Um verdadeiro registro de auto-resgate de um programador desempregado de 33 anos, de programador em Shenzhen a proprietário de hostel em Lijiang, e depois para trabalho remoto. Este artigo detalha como um programador de meia-idade busca novos caminhos profissionais em áreas rurais através de trabalho freelance remoto, criação de conteúdo e desenvolvimento independente. É uma história sobre como profissionais de tecnologia podem se salvar, bem como um guia prático para transição de carreira.</description></item><item><title>Por Que Escolhi o Vivaldi Como Meu Navegador Principal</title><link>https://www.xianmin.org/pt/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 12:57:01 +0800</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/pt/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</guid><description>Como um navegador baseado no Chromium, o Vivaldi não apenas oferece compatibilidade perfeita com extensões do Chrome, mas também fornece personalização de interface mais amigável, gerenciamento poderoso de abas, divisão de múltiplas páginas e outros recursos únicos. Este artigo compara em detalhes a experiência do usuário entre Vivaldi e Chrome para ajudá-lo a encontrar o navegador principal mais adequado.</description></item><item><title>Atualização Principal do Hugo-Theme-Jane V3</title><link>https://www.xianmin.org/pt/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:56:56 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/pt/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</guid><description>O tema Hugo Jane lança a atualização principal V3, introduzindo o sistema de cores Pico CSS com suporte para modo escuro, nova funcionalidade de página inicial personalizável e STYLE SETTINGS para personalização. Esta atualização concentra-se em melhorar a experiência do usuário e as necessidades de personalização, mantendo a simplicidade, permitindo que os usuários se concentrem mais na escrita.</description></item><item><title>Trocando as teclas Ctrl e CapsLock no Windows</title><link>https://www.xianmin.org/pt/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/pt/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</guid><description>Aprenda a trocar facilmente as teclas Ctrl e CapsLock no Windows usando um simples script PowerShell para melhorar a eficiência do teclado. Este guia fornece etapas completas de configuração que funcionam permanentemente sem software adicional. Perfeito para programadores e usuários avançados de teclado.</description></item></channel></rss>