<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Weekly on Блог Xianmin</title><link>https://www.xianmin.org/ru/categories/weekly/</link><description>Recent content in Weekly on Блог Xianmin</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2025 06:34:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.xianmin.org/ru/categories/weekly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Еженедельный дневник 33-летнего безработного сельского программиста на пути к самопомощи (4) - Эффективность ИИ, доход ¥1410</title><link>https://www.xianmin.org/ru/post/weekly/004/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 05:50:37 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/ru/post/weekly/004/</guid><description>Эта статья описывает путь самопомощи 33-летнего безработного сельского программиста. Через фриланс-проекты, включая автоматизацию корпоративных электронных таблиц и конвертацию Vue в React, используя инструменты ИИ для повышения эффективности работы, он выполнил 8 заказов, заработав ¥1410 за неделю. Статья делится опытом удаленного фриланса, insights по программированию с помощью ИИ и важности построения отношений с клиентами, предоставляя ориентир для программистов, стремящихся к фрилансу.</description></item><item><title>Еженедельно: Самоспасение 33-летнего безработного программиста (2) - Написание академических статей</title><link>https://www.xianmin.org/ru/post/weekly/002/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:31:09 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/ru/post/weekly/002/</guid><description>Реальный опыт 33-летнего безработного программиста, взявшегося за свой первый проект по написанию статьи о машинном обучении, документирующий его 4-дневное путешествие от нулевых знаний до сдачи работы.</description></item><item><title>Еженедельно: Самоспасение 33-летнего безработного программиста (1)</title><link>https://www.xianmin.org/ru/post/weekly/001/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 02:23:22 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/ru/post/weekly/001/</guid><description>Реальная история самоспасения 33-летнего безработного программиста, от программиста в Шэньчжэне до владельца хостела в Лицзяне, а затем к удаленной работе. Эта статья подробно описывает, как программист среднего возраста ищет новые карьерные пути в сельской местности через удаленный фриланс, создание контента и независимую разработку. Это история о том, как технические специалисты могут спасти себя, а также практическое руководство по смене карьеры.</description></item></channel></rss>