<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog do Xianmin</title><link>https://www.xianmin.org/pt/</link><description>Recent content on Blog do Xianmin</description><follow_challenge><feedId>57631672911801359</feedId><userId>51859777516028928</userId></follow_challenge><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2025 02:23:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.xianmin.org/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Semanal: Auto-resgate de um Programador Desempregado de 33 Anos (1)</title><link>https://www.xianmin.org/pt/post/weekly/001/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 02:23:22 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/pt/post/weekly/001/</guid><description>&lt;p>Olá, sou Xianmin, tenho 33 anos, sou um programador vivendo no campo, desempregado há dois anos.&lt;br>
Tenho ensino médio, aprendi programação de forma autodidata e comecei minha carreira em Shenzhen.&lt;br>
Depois, administrei um hostel em Lijiang por 7 anos, que fechou devido à pandemia e outras razões.&lt;br>
Não querendo voltar para as grandes cidades, fiz trabalho remoto por mais de um ano.&lt;br>
Há dois anos, viajei com minha namorada, e meu trabalho de programação foi interrompido novamente.&lt;br>
Durante as viagens, ajudei minha namorada com redes sociais, gravação de vídeos e criação de conteúdo.&lt;br>
O ano passado mostrou algumas melhorias, mas a renda não era suficiente para cobrir nem metade das despesas de uma pessoa.&lt;br>
O sonho de ser sustentado financeiramente pela criação de conteúdo fracassou.&lt;/p>
&lt;p>Este ano, para resolver problemas de sobrevivência, preciso fazer algumas mudanças.&lt;br>
Vamos começar com este diário semanal, registrando minhas ações de auto-resgate da semana passada.&lt;/p>
&lt;h2 id="como-me-salvar">Como Me Salvar&lt;/h2>
&lt;p>No ano passado, tentei brevemente o caminho do desenvolvimento independente, criando um aplicativo de leitura chamado EvoReader.&lt;br>
Mas após o lançamento, houve pouco feedback, e muitos recursos não foram concluídos, então pausei o projeto.&lt;br>
Como não descobri como promovê-lo ou monetizá-lo, continuar o desenvolvimento apenas aumentaria os custos irrecuperáveis.&lt;br>
Faltava-me confiança neste projeto.&lt;br>
Então comecei a aprender e entender como outros desenvolvedores independentes fazem, como ganham dinheiro.&lt;br>
A realidade é muito mais difícil do que imaginei, com a maioria dos trabalhos de desenvolvedores independentes desaparecendo no vasto oceano da Internet.&lt;br>
Mesmo para os poucos que se destacam, a monetização é extremamente difícil.&lt;br>
Ter sucesso neste caminho requer habilidades abrangentes excepcionalmente altas, e consome muito tempo com resultados incertos.&lt;br>
Preciso ganhar dinheiro urgentemente agora, então este caminho só pode ser um projeto paralelo no meu tempo livre.&lt;/p>
&lt;h2 id="descartando-a-busca-por-emprego-em-grandes-cidades">Descartando a Busca por Emprego em Grandes Cidades&lt;/h2>
&lt;p>Tendo vivido no Yunnan rural por muitos anos, estou muito acostumado à liberdade e não posso voltar para as grandes cidades.&lt;br>
Com meu currículo, a busca por emprego seria extremamente desafiadora.&lt;/p>
&lt;h2 id="encontrar-trabalho-remoto">Encontrar Trabalho Remoto&lt;/h2>
&lt;p>Normalmente, apenas pequenas equipes de startups podem precisar de um programador versátil como eu.&lt;br>
Isso é relativamente adequado, mas requer a oportunidade certa.&lt;/p>
&lt;h2 id="trabalho-freelance">Trabalho Freelance&lt;/h2>
&lt;p>No ano passado, peguei alguns pequenos projetos em uma plataforma, o que provou ser um caminho viável.&lt;br>
No entanto, havia muito poucos projetos com taxas baixas.&lt;br>
Não tinha acumulado experiência suficiente, tendo tido muitas escolhas antes, não me dediquei muito ao freelance.&lt;br>
Costumava evitar projetos que não me interessavam, mas agora preciso mudar minha mentalidade.&lt;/p>
&lt;p>O trabalho freelance fornece feedback simples e direto - cada projeto significa renda.&lt;br>
Com suporte de IA, a eficiência melhorou muito.&lt;br>
Este é meu principal caminho para auto-resgate a curto prazo.&lt;/p>
&lt;h2 id="criação-de-conteúdo">Criação de Conteúdo&lt;/h2>
&lt;p>Tenho um site pessoal há muito tempo, que me ajudou a encontrar empregos e conhecer novos amigos.&lt;br>
Mas, bem, a produção era muito pequena, frequência de atualização muito baixa, principalmente porque eu era muito preguiçoso.&lt;br>
Este caminho serve ao freelance no curto prazo e trabalhos pessoais potenciais no longo prazo.&lt;/p>
&lt;h2 id="escrever-mais-aplicativos-utilitários">Escrever Mais Aplicativos Utilitários&lt;/h2>
&lt;p>Agora dominei um processo de desenvolvimento com IA para uso pessoal.&lt;br>
A eficiência de desenvolvimento dispara desde que eu tenha ideias.&lt;/p>
&lt;h2 id="realizações-desta-semana">Realizações Desta Semana&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Adicionei Google Ads ao meu site pessoal. Bem, embora eu saiba que a receita não será muita, na situação atual, tenho que tentar todas as direções;&lt;/li>
&lt;li>Abri uma Conta Oficial no WeChat - Plano de Salto Cognitivo;&lt;/li>
&lt;li>Atualizei a Conta Oficial do WeChat e Xiaohongshu, preciso dar este passo, embora sinta que estou cem passos atrás dos outros;&lt;/li>
&lt;li>Compilei uma lista de sites de trabalho remoto;&lt;/li>
&lt;li>Entrei em 3 grupos de freelance (ainda tarde para perceber isso);&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="renda-desta-semana">Renda Desta Semana&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Completei 1 pequeno projeto + 98 yuans;&lt;/li>
&lt;li>Completei 1 pequeno projeto + 149 yuans;&lt;/li>
&lt;li>Mais pequenos projetos como estes, por favor&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="palavras-finais">Palavras Finais&lt;/h2>
&lt;p>Se você tiver algum pensamento sobre esta ação de auto-resgate de um programador desempregado de meia-idade, por favor deixe um comentário, obrigado! 🙏&lt;/p></description></item><item><title>Por Que Escolhi o Vivaldi Como Meu Navegador Principal</title><link>https://www.xianmin.org/pt/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 12:57:01 +0800</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/pt/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</guid><description>&lt;p>Eu usei o Chrome por muitos anos. Era rápido, tinha muitas extensões e tornava a depuração web conveniente - atendendo todas as minhas necessidades.&lt;/p>
&lt;p>No entanto, um dia, o Chrome mudou repentinamente seu estilo de interface, tornando-o desconfortável de usar.&lt;/p>
&lt;p>O principal problema foi a mudança no menu do botão direito, onde as opções do menu tinham espaçamento maior e exigiam rolagem quando havia muitas opções.&lt;/p>
&lt;p>Inicialmente, eu podia reverter para o estilo antigo da interface através do &lt;code>chrome://flags/&lt;/code>, mas depois essa opção foi completamente removida.&lt;br>
Enquanto pesquisava online por novas soluções, encontrei alguém mencionando o Vivaldi.&lt;/p>
&lt;p>Então decidi experimentá-lo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img alt="Vivaldi Browser" src="https://www.xianmin.org/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/vivaldi.jpg" title="Interface do Navegador Vivaldi">&lt;/p>
&lt;p>Mudar para o Vivaldi não foi difícil, já que também é um navegador baseado no Chromium que pode instalar extensões diretamente da Chrome Web Store.&lt;/p>
&lt;p>Migrei meus favoritos, instalei minhas extensões mais usadas, e a maioria das minhas necessidades foram atendidas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>O menu do botão direito do Vivaldi pode ser alterado para o estilo antigo, que foi minha motivação inicial para usá-lo.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>O Vivaldi adiciona muitos recursos extras além do Chromium.&lt;br>
No início, não os usei muito, mas depois descobri que alguns recursos eram bastante úteis.&lt;/p>
&lt;p>Aqui estão vários recursos que uso com mais frequência:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Gerenciamento de Abas na Barra Lateral.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Quando você tem muitas abas abertas, é difícil ver seus títulos ou encontrar a aba que deseja alternar.&lt;br>
O gerenciador de janelas da barra lateral torna isso conveniente.&lt;br>
É fácil alternar entre abas e realizar operações como exclusão e movimentação de abas.&lt;/p>
&lt;ol start="2">
&lt;li>&lt;strong>Divisão de Múltiplas Páginas.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Às vezes, você quer exibir duas abas em uma janela simultaneamente, eliminando a necessidade de alternar entre elas.&lt;/p>
&lt;ol start="3">
&lt;li>&lt;strong>Alternar Carregamento de Imagens.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Alguns sites com muito conteúdo têm muitas imagens quando só preciso ler o texto.&lt;/p>
&lt;ol start="4">
&lt;li>&lt;strong>Captura de Tela Completa da Página.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>A ferramenta integrada de captura de tela da página é conveniente de operar.&lt;/p>
&lt;p>E muito mais.&lt;/p>
&lt;p>Embora algumas extensões do Chrome possam alcançar as funções acima, o Vivaldi as integra ao navegador, proporcionando uma experiência mais suave.&lt;/p>
&lt;p>Quanto aos outros recursos do Vivaldi, como o cliente de e-mail integrado e o leitor RSS, eu não os uso, então não vou comentar sobre eles.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização Principal do Hugo-Theme-Jane V3</title><link>https://www.xianmin.org/pt/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:56:56 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/pt/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</guid><description>&lt;p>Página do projeto: &lt;a href="https://github.com/xianmin/hugo-theme-jane">https://github.com/xianmin/hugo-theme-jane&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="conteúdo-da-atualização">Conteúdo da Atualização&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Usando &lt;a href="https://picocss.com/">Pico CSS&lt;/a> como esquema de cores, com cores de tema alternáveis e suporte para modo claro/escuro.&lt;/li>
&lt;li>Página inicial personalizável.&lt;/li>
&lt;li>Adicionado STYLE SETTINGS, localizado em /assets/sass/_settings.scss&lt;/li>
&lt;li>Página de Categoria descontinuada, fundida na página de Arquivo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Devido às muitas modificações, algumas áreas ainda não estão perfeitas. Obrigado pela sua compreensão!&lt;/p>
&lt;h2 id="personalize-sua-página-inicial">Personalize sua Página Inicial&lt;/h2>
&lt;p>A página inicial original era uma lista paginada de artigos, que podia ser um pouco monótona. Agora você pode ter uma página inicial mais personalizada.&lt;/p>
&lt;p>Copie &lt;code>/exampleSite/content/_index.md&lt;/code> para &lt;code>/content/_index.md&lt;/code> do seu site e modifique os parâmetros.&lt;/p>
&lt;p>Para sites multilíngues, crie arquivos similares &lt;code>_index.language.md&lt;/code>, como &lt;code>_index.pt.md&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h2 id="personalize-seu-site-através-do-style-settings">Personalize seu Site através do STYLE SETTINGS&lt;/h2>
&lt;p>Copie &lt;code>/assets/sass/_settings.scss&lt;/code> e &lt;code>/assets/sass/_custom.scss&lt;/code> para o diretório raiz do seu site (Nota: nomes de caminho e arquivo devem corresponder).&lt;/p>
&lt;p>Modifique variáveis em &lt;code>_settings.scss&lt;/code> e adicione estilos personalizados em &lt;code>/assets/sass/_custom.scss&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h2 id="atualizando-da-versão-antiga-para-v3">Atualizando da Versão Antiga para v3&lt;/h2>
&lt;p>Devido à nova versão usar os recursos mais recentes da linguagem Sass, o Dart Sass precisa ser instalado.&lt;/p>
&lt;p>O guia de instalação pode ser encontrado na documentação oficial: &lt;a href="https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#dart-sass">https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#dart-sass&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Se você estiver usando ferramentas de automação CI/CD, lembre-se de instalar o Dart Sass também: &lt;a href="https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#installing-in-a-production-environment">https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#installing-in-a-production-environment&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Nota: Você pode encontrar alguns problemas de compatibilidade após a atualização. Se encontrar dificuldades, sinta-se à vontade para abrir uma issue.&lt;/p>
&lt;h2 id="filosofia-de-desenvolvimento-do-tema">Filosofia de Desenvolvimento do Tema&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Sem &lt;code>node_modules&lt;/code>, menos dependências significam manutenção mais fácil&lt;/li>
&lt;li>Encorajar usuários a modificar o tema de acordo com suas preferências para um site mais personalizado&lt;/li>
&lt;li>A experiência de leitura é sempre a prioridade principal&lt;/li>
&lt;li>Implantar uma vez, focar na escrita, sem mais ajustes&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="considerações-finais">Considerações Finais&lt;/h2>
&lt;p>Tenho usando este tema de site há sete anos. Exceto por mudanças frequentes no primeiro ano, não foi muito modificado desde então.&lt;/p>
&lt;p>Sempre acreditei que para blogs pessoais, o conteúdo escrito é o mais importante, e quanto ao estilo do site, ele só precisa ser aceitável.&lt;/p>
&lt;p>Esta revisão principal foi uma inspiração repentina para mudar completamente o esquema de cores e atualizar a versão do Hugo ao mesmo tempo.&lt;/p>
&lt;p>Espero que os usuários gostem.&lt;/p></description></item><item><title>Trocando as teclas Ctrl e CapsLock no Windows</title><link>https://www.xianmin.org/pt/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/pt/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</guid><description>&lt;p>A tecla &lt;code>Ctrl&lt;/code>, sendo um modificador comum para a maioria dos atalhos de software, está posicionada de forma bastante inconveniente no teclado. Enquanto isso, a tecla &lt;code>CapsLock&lt;/code>, que é raramente usada, ocupa uma localização privilegiada no teclado. Ao longo dos meus anos de uso do computador, trocar as posições das teclas &lt;code>Ctrl&lt;/code> e &lt;code>CapsLock&lt;/code> melhorou significativamente meu conforto e eficiência ao usar atalhos de teclado.&lt;/p>
&lt;p>Aqui está como trocar essas duas teclas usando comandos PowerShell (deve ser executado como administrador):&lt;/p>
&lt;div class="highlight-container">
&lt;button class="copy-code-btn outline">Copy&lt;/button>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>$hexified = &amp;#34;00,00,00,00,00,00,00,00,03,00,00,00,1d,00,3a,00,3a,00,1d,00,00,00,00,00&amp;#34;.Split(&amp;#39;,&amp;#39;) | % { &amp;#34;0x$_&amp;#34;};
$kbLayout = &amp;#39;HKLM:\System\CurrentControlSet\Control\Keyboard Layout&amp;#39;;
New-ItemProperty -Path $kbLayout -Name &amp;#34;Scancode Map&amp;#34; -PropertyType Binary -Value ([byte[]]$hexified);&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;/div>
&lt;h2 id="referências">Referências&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://gist.github.com/joshschmelzle/5e88dabc71014d7427ff01bca3fed33d">Remap Caps Lock to Control on Windows 10&lt;/a> - Este link fornece informações sobre como mapear CapsLock para Ctrl, em vez de trocá-los.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>