<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Le Blog de Xianmin</title><link>https://www.xianmin.org/fr/</link><description>Recent content on Le Blog de Xianmin</description><follow_challenge><feedId>57631672911801359</feedId><userId>51859777516028928</userId></follow_challenge><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2025 05:50:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.xianmin.org/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Journal hebdomadaire du parcours d'auto-assistance d'un programmeur rural au chômage de 33 ans (4) - Efficacité de l'IA, Revenu ¥1410</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/weekly/004/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 05:50:37 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/weekly/004/</guid><description>&lt;p>Bonjour, je suis Xianmin, programmeur et votre majordome technique.
Vivant à la campagne, au chômage depuis deux ans, je trace ma propre voie - voici mon journal hebdomadaire d&amp;rsquo;auto-assistance.&lt;/p>
&lt;h2 id="actions-dauto-assistance-de-cette-semaine">Actions d&amp;rsquo;auto-assistance de cette semaine&lt;/h2>
&lt;p>Permettez-moi de partager quelques projets intéressants :&lt;/p>
&lt;h3 id="automatisation-des-feuilles-de-calcul-dentreprise">Automatisation des feuilles de calcul d&amp;rsquo;entreprise&lt;/h3>
&lt;p>Extraction d&amp;rsquo;informations des feuilles de calcul, téléchargement de pièces jointes vers des emplacements spécifiés, compression et mise à jour des feuilles de calcul.&lt;/p>
&lt;p>Utilisation de Node.js &amp;amp; TypeScript.
Les années précédentes, l&amp;rsquo;annotation des types était la partie la plus fastidieuse de l&amp;rsquo;écriture en TypeScript.
Avec l&amp;rsquo;IA, l&amp;rsquo;efficacité de l&amp;rsquo;écriture en TypeScript s&amp;rsquo;est considérablement améliorée.
Les programmes écrits en TypeScript sont plus robustes et plus faciles à maintenir.&lt;/p>
&lt;p>D&amp;rsquo;après mon expérience, l&amp;rsquo;IA reste dans un rôle d&amp;rsquo;assistant - je dois comprendre chaque étape qu&amp;rsquo;elle entreprend pour éviter d&amp;rsquo;être induit en erreur.&lt;/p>
&lt;h3 id="script-dautomatisation-automa">Script d&amp;rsquo;automatisation Automa&lt;/h3>
&lt;p>C&amp;rsquo;était une exigence d&amp;rsquo;un client fidèle - automatiser la soumission de CV sur les sites de recrutement.&lt;/p>
&lt;p>Cette tâche était assez chronophage car l&amp;rsquo;IA ne pouvait pas beaucoup aider ; tout devait être localisé et débogué manuellement.&lt;/p>
&lt;p>Il existe une forte demande du marché pour les scripts d&amp;rsquo;automatisation, car chaque personne a des processus opérationnels différents nécessitant des solutions personnalisées.
Je pourrais accepter plus de ce type de commandes à l&amp;rsquo;avenir.&lt;/p>
&lt;p>Pour les opérations répétitives, nous devrions laisser les machines nous aider à les compléter automatiquement.&lt;/p>
&lt;h3 id="conversion-de-vue-vers-react">Conversion de Vue vers React&lt;/h3>
&lt;p>C&amp;rsquo;est un autre exemple où comprendre les actions de l&amp;rsquo;IA est crucial.&lt;/p>
&lt;p>Les clients utilisent l&amp;rsquo;IA pour la conversion, mais quand ils ne comprennent pas le code React et ne peuvent pas le faire fonctionner, ils sont bloqués.&lt;/p>
&lt;p>Certains disent que l&amp;rsquo;IA remplacera les programmeurs, mais de ce que nous voyons maintenant, un remplacement complet n&amp;rsquo;est pas possible.
Cependant, elle peut compresser cinq jours de travail en une journée, ou peut-être que ce qui nécessitait auparavant cinq personnes peut maintenant être fait par une seule personne.&lt;/p>
&lt;p>Cela profite aux programmeurs freelance comme moi.
Auparavant, un travail de deux jours facturé ¥1000 aurait été rejeté par les clients comme trop cher.
Ces commandes ne pouvaient pas être conclues - les programmeurs avaient besoin de temps, tandis que les clients avaient des budgets insuffisants.
Mais maintenant, cela ne prend que deux heures, facturé ¥200, ce que les clients peuvent accepter.
Donc, à mon avis, &lt;strong>notre marché potentiel pour les commandes s&amp;rsquo;est élargi.&lt;/strong>
Cependant, du point de vue de l&amp;rsquo;emploi, il pourrait y avoir moins de postes, et même des exigences plus élevées.&lt;/p>
&lt;h3 id="développement-secondaire-basé-sur-wangeditor">Développement secondaire basé sur WangEditor&lt;/h3>
&lt;p>C&amp;rsquo;est un cas d&amp;rsquo;échec.&lt;/p>
&lt;p>Le client avait initialement dit qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agissait de corriger deux bugs.
Après avoir accepté la commande, j&amp;rsquo;ai découvert que c&amp;rsquo;était un projet expérimental, principalement axé sur le développement secondaire de WangEditor, un éditeur de texte enrichi.&lt;/p>
&lt;p>Les exigences semblaient simples en surface, mais en pratique, cela nécessitait de plonger profondément dans le code source de WangEditor.
Après avoir passé deux heures à étudier le code source, j&amp;rsquo;ai dit au client que cela prendrait beaucoup plus de temps.
J&amp;rsquo;ai alors appris que le client était un intermédiaire qui m&amp;rsquo;avait transféré la commande.
Hélas, quand on ne peut pas communiquer directement avec le client final, la communication devient difficile, et j&amp;rsquo;ai finalement dû rembourser.&lt;/p>
&lt;h2 id="revenus-de-cette-semaine">Revenus de cette semaine&lt;/h2>
&lt;p>Achèvement de 8 commandes, totalisant ¥1410.
Deux d&amp;rsquo;entre elles provenaient de clients réguliers.
Merci à tous les patrons qui m&amp;rsquo;ont soutenu !&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Pourquoi beaucoup de gens rencontrent-ils des difficultés après le chômage ? Une raison majeure est le manque de leurs propres ressources clients.&lt;/strong>
Lorsque je gérais précédemment une auberge de jeunesse, près de 30% du chiffre d&amp;rsquo;affaires annuel provenait de clients réguliers.
Mais après être revenu à la programmation, les ressources clients de l&amp;rsquo;auberge sont devenues majoritairement inutilisables, et j&amp;rsquo;ai dû recommencer à zéro.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Les relations clients doivent être accumulées, et la confiance nécessite du temps et des cas de collaboration pour s&amp;rsquo;approfondir.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Actuellement, je n&amp;rsquo;ai pas beaucoup de clients réguliers, et j&amp;rsquo;apprends encore et j&amp;rsquo;imite - par exemple, en ajoutant les coordonnées des clients pour qu&amp;rsquo;ils puissent penser à moi lorsqu&amp;rsquo;ils auront des besoins futurs.&lt;/p>
&lt;h2 id="mot-de-la-fin">Mot de la fin&lt;/h2>
&lt;p>Si vous rencontrez des problèmes techniques liés à l&amp;rsquo;informatique dans votre vie, n&amp;rsquo;hésitez pas à scanner le QR code ci-dessous pour une consultation gratuite.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.xianmin.org/wechat_qrcode.jpg">&lt;/p></description></item><item><title>Hebdomadaire : L'auto-sauvetage d'un programmeur sans emploi de 33 ans (2) - Rédaction d'articles académiques</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/weekly/002/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:31:09 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/weekly/002/</guid><description>&lt;p>Bonjour, je suis Xianmin, 33 ans, un programmeur vivant à la campagne, sans emploi depuis deux ans.&lt;/p>
&lt;h2 id="actions-dauto-assistance-de-cette-semaine">Actions d&amp;rsquo;auto-assistance de cette semaine&lt;/h2>
&lt;p>Le week-end dernier, j&amp;rsquo;ai accepté un travail de rédaction d&amp;rsquo;un article académique sur l&amp;rsquo;apprentissage automatique.
Je ne connais pas grand-chose à l&amp;rsquo;apprentissage automatique, mais je peux écrire un peu de Python.
Avec l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;IA disponible, j&amp;rsquo;ai accepté courageusement le projet.
En y repensant maintenant, c&amp;rsquo;était un peu présomptueux.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai passé quatre jours entiers à coder. Pendant les deux premiers jours avec peu de progrès, j&amp;rsquo;ai failli abandonner.
Le troisième jour, les choses ont commencé à avancer, mais les limitations matérielles et les boucles de débogage de l&amp;rsquo;IA sont devenues problématiques.
Le principal problème était mon manque de compréhension. Quand je demandais des explications à l&amp;rsquo;IA, je pouvais lire chaque mot mais je ne comprenais pas pourquoi les choses étaient faites de certaines façons.
Je n&amp;rsquo;avais pas le temps d&amp;rsquo;étudier les fondamentaux, donc j&amp;rsquo;ai dû continuer avec d&amp;rsquo;innombrables nouvelles conversations avec l&amp;rsquo;IA et des expériences.
La partie la plus gênante était la perte de contexte - je devais constamment résumer nos progrès précédents pour l&amp;rsquo;IA.
Néanmoins, j&amp;rsquo;ai réussi à atteindre les objectifs expérimentaux, avec seulement un jour restant avant la date limite du client.
Le dernier jour, j&amp;rsquo;ai précipitamment produit un article de près de 20 000 mots, bien sûr, avec l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;IA.&lt;/p>
&lt;p>Quand j&amp;rsquo;ai soumis le travail, je me sentais complètement vidé d&amp;rsquo;énergie pour toute la semaine.
C&amp;rsquo;était la première fois que j&amp;rsquo;écrivais un article académique et ma première expérience de codage en apprentissage automatique.
Ce travail n&amp;rsquo;était pas seulement sortir de ma zone de confort - c&amp;rsquo;était comme rouler dans l&amp;rsquo;obscurité inconfortable.
Bien que je ne sois pas entièrement satisfait de la qualité de l&amp;rsquo;article et du code, j&amp;rsquo;ai au moins livré quelque chose au client.
Cet argent n&amp;rsquo;était pas facile à gagner !&lt;/p>
&lt;p>Rétrospectivement, pour un professionnel, cela aurait été un travail de deux jours.
Un jour pour le codage, un jour pour l&amp;rsquo;écriture - équivalant à 500 par jour, ce qui le rend quelque peu faisable.
Mon principal défi était d&amp;rsquo;être complètement non familier avec l&amp;rsquo;apprentissage automatique, ce qui nécessite du temps pour apprendre.
J&amp;rsquo;estime qu&amp;rsquo;il faudrait deux semaines pour saisir les connaissances de base.
Mais je ne suis pas sûr de ce que je pourrais faire d&amp;rsquo;autre avec des connaissances en apprentissage automatique à part écrire des articles.&lt;/p>
&lt;h2 id="revenus-de-cette-semaine">Revenus de cette semaine&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Terminé 2 petites commandes +110 yuans ;&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="mot-de-la-fin">Mot de la fin&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Avez-vous déjà eu de l&amp;rsquo;expérience dans le tutorat de rédaction d&amp;rsquo;articles académiques ?&lt;/li>
&lt;li>Pensez-vous que l&amp;rsquo;apprentissage automatique vaut la peine d&amp;rsquo;investir du temps pour l&amp;rsquo;apprendre ?&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Si vous avez des réflexions sur le parcours d&amp;rsquo;auto-assistance d&amp;rsquo;un programmeur d&amp;rsquo;âge moyen sans emploi, n&amp;rsquo;hésitez pas à laisser un commentaire. Merci ! 🙏&lt;/p></description></item><item><title>Hebdomadaire : L'auto-sauvetage d'un programmeur sans emploi de 33 ans (1)</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/weekly/001/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 02:23:22 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/weekly/001/</guid><description>&lt;p>Bonjour, je suis Xianmin, 33 ans, un programmeur vivant à la campagne, sans emploi depuis deux ans.
J&amp;rsquo;ai un niveau d&amp;rsquo;études secondaires, j&amp;rsquo;ai appris la programmation en autodidacte et j&amp;rsquo;ai commencé ma carrière à Shenzhen.
Plus tard, j&amp;rsquo;ai géré une auberge de jeunesse à Lijiang pendant 7 ans, qui a fermé à cause de la pandémie et d&amp;rsquo;autres raisons.
Ne voulant pas retourner dans les grandes villes, j&amp;rsquo;ai fait du travail à distance pendant plus d&amp;rsquo;un an.
Il y a deux ans, je suis parti en voyage avec ma petite amie, et mon travail de programmation a été à nouveau interrompu.
Pendant les voyages, j&amp;rsquo;ai aidé ma petite amie avec les réseaux sociaux, le tournage de vidéos et la rédaction de contenu.
L&amp;rsquo;année dernière a montré quelques améliorations, mais les revenus ne suffisaient même pas à couvrir la moitié des dépenses d&amp;rsquo;une personne.
Le rêve d&amp;rsquo;être financièrement soutenu par la création de contenu est tombé à l&amp;rsquo;eau.&lt;/p>
&lt;p>Cette année, pour résoudre les problèmes de survie, je dois faire quelques changements.
Commençons par ce journal hebdomadaire, enregistrant mes actions d&amp;rsquo;auto-sauvetage de la semaine passée.&lt;/p>
&lt;h2 id="comment-me-sauver">Comment me sauver&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;année dernière, j&amp;rsquo;ai brièvement essayé la voie du développement indépendant, créant une application de lecture appelée EvoReader.
Mais après le lancement, il y a eu peu de retours, et de nombreuses fonctionnalités n&amp;rsquo;étaient pas terminées, j&amp;rsquo;ai donc mis le projet en pause.
Comme je n&amp;rsquo;avais pas compris comment le promouvoir ou le monétiser, continuer le développement ne ferait qu&amp;rsquo;augmenter les coûts irrécupérables.
Je manquais de confiance dans ce projet.
Puis j&amp;rsquo;ai commencé à apprendre et à comprendre comment font les autres développeurs indépendants, comment ils gagnent de l&amp;rsquo;argent.
La réalité est beaucoup plus dure que je ne l&amp;rsquo;imaginais, la plupart des œuvres des développeurs indépendants disparaissant dans l&amp;rsquo;immense océan d&amp;rsquo;Internet.
Même pour les quelques-uns qui se démarquent, la monétisation est extrêmement difficile.
Réussir dans cette voie nécessite des capacités globales exceptionnellement élevées, et c&amp;rsquo;est chronophage avec des résultats incertains.
J&amp;rsquo;ai urgemment besoin de gagner de l&amp;rsquo;argent maintenant, donc cette voie ne peut être qu&amp;rsquo;un projet secondaire dans mon temps libre.&lt;/p>
&lt;h2 id="exclusion-de-la-recherche-demploi-dans-les-grandes-villes">Exclusion de la recherche d&amp;rsquo;emploi dans les grandes villes&lt;/h2>
&lt;p>Ayant vécu dans le Yunnan rural pendant de nombreuses années, je suis trop habitué à la liberté et ne peux pas retourner dans les grandes villes.
Avec mon CV, la recherche d&amp;rsquo;emploi serait extrêmement difficile.&lt;/p>
&lt;h2 id="trouver-du-travail-à-distance">Trouver du travail à distance&lt;/h2>
&lt;p>Habituellement, seules les petites équipes de startups pourraient avoir besoin d&amp;rsquo;un programmeur polyvalent comme moi.
C&amp;rsquo;est relativement adapté mais nécessite la bonne opportunité.&lt;/p>
&lt;h2 id="freelance">Freelance&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;année dernière, j&amp;rsquo;ai pris quelques petits projets sur une plateforme, ce qui s&amp;rsquo;est avéré être une voie viable.
Cependant, il y avait trop peu de projets avec des tarifs bas.
Je n&amp;rsquo;avais pas accumulé assez d&amp;rsquo;expérience, ayant eu beaucoup de choix avant, je n&amp;rsquo;avais pas mis beaucoup d&amp;rsquo;efforts dans le freelance.
J&amp;rsquo;évitais auparavant les projets qui ne m&amp;rsquo;intéressaient pas, mais maintenant je dois changer d&amp;rsquo;état d&amp;rsquo;esprit.&lt;/p>
&lt;p>Le freelance fournit des retours simples et directs - chaque projet signifie des revenus.
Avec le support de l&amp;rsquo;IA, l&amp;rsquo;efficacité s&amp;rsquo;est grandement améliorée.
C&amp;rsquo;est ma voie principale pour l&amp;rsquo;auto-sauvetage à court terme.&lt;/p>
&lt;h2 id="rédaction-de-contenu">Rédaction de contenu&lt;/h2>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai un site web personnel depuis longtemps, qui m&amp;rsquo;a aidé à trouver des emplois et à rencontrer de nouveaux amis.
Mais, eh bien, la production était trop faible, la fréquence de mise à jour trop basse, principalement parce que j&amp;rsquo;étais trop paresseux.
Cette voie sert le freelance à court terme et les œuvres personnelles potentielles à long terme.&lt;/p>
&lt;h2 id="écrire-plus-dapplications-utilitaires">Écrire plus d&amp;rsquo;applications utilitaires&lt;/h2>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai maintenant maîtrisé un processus de développement IA pour usage personnel.
L&amp;rsquo;efficacité de développement monte en flèche tant que j&amp;rsquo;ai des idées.&lt;/p>
&lt;h2 id="réalisations-de-cette-semaine">Réalisations de cette semaine&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Ajout de Google Ads à mon site web personnel. Bien que je sache que les revenus ne seront pas importants, dans la situation actuelle, je dois essayer toutes les directions ;&lt;/li>
&lt;li>Ouverture d&amp;rsquo;un compte officiel WeChat - Plan de saut cognitif ;&lt;/li>
&lt;li>Mise à jour du compte officiel WeChat et Xiaohongshu, je dois franchir cette étape, bien que je sente que j&amp;rsquo;ai cent pas de retard sur les autres ;&lt;/li>
&lt;li>Compilation d&amp;rsquo;une liste de sites web de travail à distance ;&lt;/li>
&lt;li>Adhésion à 3 groupes de freelance (encore tard pour réaliser cela) ;&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="revenus-de-cette-semaine">Revenus de cette semaine&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Achèvement d&amp;rsquo;un petit projet + 98 yuans ;&lt;/li>
&lt;li>Achèvement d&amp;rsquo;un petit projet + 149 yuans ;&lt;/li>
&lt;li>Plus de petits projets comme ceux-ci, s&amp;rsquo;il vous plaît&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="mot-de-la-fin">Mot de la fin&lt;/h2>
&lt;p>Si vous avez des réflexions sur cette action d&amp;rsquo;auto-sauvetage d&amp;rsquo;un programmeur d&amp;rsquo;âge moyen sans emploi, veuillez laisser un commentaire, merci ! 🙏&lt;/p></description></item><item><title>Pourquoi j'ai choisi Vivaldi comme navigateur principal</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 12:57:01 +0800</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</guid><description>&lt;p>J&amp;rsquo;ai utilisé Chrome pendant de nombreuses années. Il était rapide, disposait de nombreuses extensions et facilitait le débogage web - répondant à tous mes besoins.&lt;/p>
&lt;p>Cependant, un jour, Chrome a soudainement changé son style d&amp;rsquo;interface, le rendant inconfortable à utiliser.&lt;/p>
&lt;p>Le problème principal était le changement dans le menu du clic droit, où les options du menu avaient un espacement plus grand et nécessitaient de défiler lorsqu&amp;rsquo;il y avait trop d&amp;rsquo;options.&lt;/p>
&lt;p>Au début, je pouvais revenir à l&amp;rsquo;ancien style d&amp;rsquo;interface via &lt;code>chrome://flags/&lt;/code>, mais plus tard, cette option a été complètement supprimée.
En cherchant de nouvelles solutions en ligne, je suis tombé sur quelqu&amp;rsquo;un qui mentionnait Vivaldi.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai donc décidé de l&amp;rsquo;essayer.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img alt="Vivaldi Browser" src="https://www.xianmin.org/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/vivaldi.jpg" title="Interface du navigateur Vivaldi">&lt;/p>
&lt;p>La transition vers Vivaldi n&amp;rsquo;a pas été difficile car c&amp;rsquo;est aussi un navigateur basé sur Chromium qui peut directement installer des extensions depuis le Chrome Web Store.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai migré mes favoris, installé mes extensions fréquemment utilisées, et la plupart de mes besoins ont été satisfaits.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Le menu du clic droit de Vivaldi peut être remis à l&amp;rsquo;ancien style, ce qui était ma motivation initiale pour l&amp;rsquo;utiliser.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Vivaldi ajoute de nombreuses fonctionnalités supplémentaires à Chromium.
Je ne les utilisais pas beaucoup au début, mais j&amp;rsquo;ai découvert plus tard que certaines fonctionnalités étaient très utiles.&lt;/p>
&lt;p>Voici plusieurs fonctionnalités que j&amp;rsquo;utilise le plus fréquemment :&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Gestion des onglets dans la barre latérale.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Quand vous avez beaucoup d&amp;rsquo;onglets ouverts, il est difficile de voir leurs titres ou de trouver l&amp;rsquo;onglet vers lequel vous voulez basculer.
Le gestionnaire de fenêtres latéral le rend pratique.
Il est facile de basculer entre les onglets et d&amp;rsquo;effectuer des opérations comme la suppression et le déplacement d&amp;rsquo;onglets.&lt;/p>
&lt;ol start="2">
&lt;li>&lt;strong>Affichage en tuiles multi-pages.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Parfois, vous voulez afficher deux onglets simultanément dans une fenêtre, éliminant le besoin de basculer d&amp;rsquo;avant en arrière.&lt;/p>
&lt;ol start="3">
&lt;li>&lt;strong>Activation/désactivation du chargement des images.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Certains sites web riches en contenu ont trop d&amp;rsquo;images quand je veux seulement lire le texte.&lt;/p>
&lt;ol start="4">
&lt;li>&lt;strong>Capture d&amp;rsquo;écran de page entière.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>L&amp;rsquo;outil de capture d&amp;rsquo;écran de page web intégré est pratique à utiliser.&lt;/p>
&lt;p>Et plus encore.&lt;/p>
&lt;p>Bien que certaines extensions Chrome puissent réaliser les fonctions ci-dessus, Vivaldi les intègre dans le navigateur, offrant une expérience plus fluide.&lt;/p>
&lt;p>Quant aux autres fonctionnalités de Vivaldi comme le client de messagerie intégré et le lecteur RSS, je ne les utilise pas, donc je ne commenterai pas à leur sujet.&lt;/p></description></item><item><title>Mise à jour majeure de Hugo-Theme-Jane V3</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:56:56 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</guid><description>&lt;p>Page d&amp;rsquo;accueil du projet : &lt;a href="https://github.com/xianmin/hugo-theme-jane">https://github.com/xianmin/hugo-theme-jane&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="contenu-de-la-mise-à-jour">Contenu de la mise à jour&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Utilisation de &lt;a href="https://picocss.com/">Pico CSS&lt;/a> comme schéma de couleurs, avec des couleurs de thème commutables et support du mode sombre/clair.&lt;/li>
&lt;li>Page d&amp;rsquo;accueil personnalisable.&lt;/li>
&lt;li>Ajout de STYLE SETTINGS, situé dans /assets/sass/_settings.scss&lt;/li>
&lt;li>Page Catégorie obsolète, fusionnée dans la page Archive.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>En raison des nombreuses modifications, certaines zones ne sont pas encore parfaites. Merci de votre compréhension !&lt;/p>
&lt;h2 id="personnalisez-votre-page-daccueil">Personnalisez votre page d&amp;rsquo;accueil&lt;/h2>
&lt;p>La page d&amp;rsquo;accueil originale était une liste d&amp;rsquo;articles paginée, qui pouvait être quelque peu monotone. Maintenant, vous pouvez avoir une page d&amp;rsquo;accueil plus personnalisée.&lt;/p>
&lt;p>Copiez &lt;code>/exampleSite/content/_index.md&lt;/code> vers &lt;code>/content/_index.md&lt;/code> de votre site web et modifiez les paramètres.&lt;/p>
&lt;p>Pour les sites multilingues, créez des fichiers &lt;code>_index.language.md&lt;/code> similaires, comme &lt;code>_index.fr.md&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h2 id="personnalisez-votre-site-web-via-style-settings">Personnalisez votre site web via STYLE SETTINGS&lt;/h2>
&lt;p>Copiez &lt;code>/assets/sass/_settings.scss&lt;/code> et &lt;code>/assets/sass/_custom.scss&lt;/code> dans le répertoire racine de votre site web (Note : les noms de chemins et de fichiers doivent correspondre).&lt;/p>
&lt;p>Modifiez les variables dans &lt;code>_settings.scss&lt;/code> et ajoutez des styles personnalisés dans &lt;code>/assets/sass/_custom.scss&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h2 id="mise-à-niveau-de-lancienne-version-vers-v3">Mise à niveau de l&amp;rsquo;ancienne version vers v3&lt;/h2>
&lt;p>En raison de l&amp;rsquo;utilisation des dernières fonctionnalités du langage Sass dans la nouvelle version, Dart Sass doit être installé.&lt;/p>
&lt;p>Le guide d&amp;rsquo;installation se trouve dans la documentation officielle : &lt;a href="https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#dart-sass">https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#dart-sass&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Si vous utilisez des outils d&amp;rsquo;automatisation CI/CD, n&amp;rsquo;oubliez pas d&amp;rsquo;installer Dart Sass également : &lt;a href="https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#installing-in-a-production-environment">https://gohugo.io/hugo-pipes/transpile-sass-to-css/#installing-in-a-production-environment&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Note : Vous pourriez rencontrer des problèmes de compatibilité après la mise à niveau. Si vous rencontrez des difficultés, n&amp;rsquo;hésitez pas à ouvrir une issue.&lt;/p>
&lt;h2 id="philosophie-de-développement-du-thème">Philosophie de développement du thème&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Pas de &lt;code>node_modules&lt;/code>, moins de dépendances signifie une maintenance plus facile&lt;/li>
&lt;li>Encourager les utilisateurs à modifier le thème selon leurs préférences pour un site web plus personnalisé&lt;/li>
&lt;li>L&amp;rsquo;expérience de lecture est toujours la priorité absolue&lt;/li>
&lt;li>Déployer une fois, se concentrer sur l&amp;rsquo;écriture, plus de bricolage&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="conclusion">Conclusion&lt;/h2>
&lt;p>J&amp;rsquo;utilise ce thème de site web depuis sept ans. À l&amp;rsquo;exception de changements fréquents la première année, il n&amp;rsquo;a pas été beaucoup modifié depuis.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai toujours cru que pour les blogs personnels, le contenu écrit est le plus important, et quant au style du site web, il suffit qu&amp;rsquo;il soit acceptable.&lt;/p>
&lt;p>Cette révision majeure était une inspiration soudaine pour changer complètement le schéma de couleurs et mettre à niveau la version Hugo par la même occasion.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;espère que les utilisateurs l&amp;rsquo;apprécieront.&lt;/p></description></item><item><title>Échanger les touches Ctrl et CapsLock sous Windows</title><link>https://www.xianmin.org/fr/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/fr/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</guid><description>&lt;p>La touche &lt;code>Ctrl&lt;/code>, étant un modificateur courant pour la plupart des raccourcis logiciels, est positionnée de manière assez peu pratique sur le clavier. Pendant ce temps, la touche &lt;code>CapsLock&lt;/code>, qui est rarement utilisée, occupe un emplacement privilégié sur le clavier. Au fil de mes années d&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;ordinateur, échanger les positions des touches &lt;code>Ctrl&lt;/code> et &lt;code>CapsLock&lt;/code> a considérablement amélioré mon confort et mon efficacité lors de l&amp;rsquo;utilisation des raccourcis clavier.&lt;/p>
&lt;p>Voici comment échanger ces deux touches en utilisant des commandes PowerShell (doit être exécuté en tant qu&amp;rsquo;administrateur) :&lt;/p>
&lt;div class="highlight-container">
&lt;button class="copy-code-btn outline">Copy&lt;/button>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>$hexified = &amp;#34;00,00,00,00,00,00,00,00,03,00,00,00,1d,00,3a,00,3a,00,1d,00,00,00,00,00&amp;#34;.Split(&amp;#39;,&amp;#39;) | % { &amp;#34;0x$_&amp;#34;};
$kbLayout = &amp;#39;HKLM:\System\CurrentControlSet\Control\Keyboard Layout&amp;#39;;
New-ItemProperty -Path $kbLayout -Name &amp;#34;Scancode Map&amp;#34; -PropertyType Binary -Value ([byte[]]$hexified);&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;/div>
&lt;h2 id="références">Références&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://gist.github.com/joshschmelzle/5e88dabc71014d7427ff01bca3fed33d">Remap Caps Lock to Control on Windows 10&lt;/a> - Ce lien fournit des informations sur le mappage de CapsLock vers Ctrl, plutôt que leur échange.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>