<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on El Blog de Xianmin</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/</link><description>Recent content in Posts on El Blog de Xianmin</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2025 06:22:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.xianmin.org/es/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Diario Semanal del Viaje de Autoayuda de un Programador Rural Desempleado de 33 Años (4) - Eficiencia de IA, Ingresos ¥1410</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/weekly/004/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 05:50:37 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/weekly/004/</guid><description>Este artículo narra el viaje de autoayuda de un programador rural desempleado de 33 años. A través de proyectos freelance que incluyen automatización de hojas de cálculo empresariales y conversión de Vue a React, aprovechando herramientas de IA para mejorar la eficiencia del trabajo, completó 8 pedidos ganando ¥1410 en una semana. El artículo comparte experiencias en freelance remoto, conocimientos de programación asistida por IA y la importancia de construir relaciones con clientes, proporcionando referencia para programadores que aspiran al trabajo freelance.</description></item><item><title>Semanal: Autosalvación de un programador desempleado de 33 años (2) - Escribiendo artículos académicos</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/weekly/002/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:31:09 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/weekly/002/</guid><description>Una experiencia real de un programador desempleado de 33 años que asume su primer proyecto de artículo sobre aprendizaje automático, documentando su viaje de 4 días desde cero conocimiento hasta la entrega.</description></item><item><title>Semanal: Autosalvación de un programador desempleado de 33 años (1)</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/weekly/001/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 02:23:22 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/weekly/001/</guid><description>Un verdadero registro de autosalvación de un programador desempleado de 33 años, desde programador en Shenzhen hasta dueño de un hostal en Lijiang, y luego al trabajo remoto. Este artículo detalla cómo un programador de mediana edad busca nuevos caminos profesionales en áreas rurales a través del trabajo freelance remoto, la creación de contenido y el desarrollo independiente. Es una historia sobre cómo los profesionales de la tecnología pueden salvarse a sí mismos, así como una guía práctica para la transición profesional.</description></item><item><title>Por qué elegí Vivaldi como mi navegador principal</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 12:57:01 +0800</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/2025/why-choose-vivaldi-browser-vs-chrome/</guid><description>Como navegador basado en Chromium, Vivaldi no solo ofrece una compatibilidad perfecta con las extensiones de Chrome, sino que también proporciona una personalización de interfaz más fácil de usar, una potente gestión de pestañas, mosaico de múltiples páginas y otras características únicas. Este artículo compara en detalle la experiencia de usuario entre Vivaldi y Chrome para ayudarte a encontrar el navegador principal más adecuado.</description></item><item><title>Actualización Mayor de Hugo-Theme-Jane V3</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:56:56 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/2024/hugo-theme-jane-v3-major-update/</guid><description>El tema Hugo Jane lanza la actualización mayor V3, introduciendo el sistema de colores Pico CSS con soporte para modo oscuro, nueva funcionalidad de página de inicio personalizable y STYLE SETTINGS para personalización. Esta actualización se centra en mejorar la experiencia del usuario y las necesidades de personalización mientras mantiene la simplicidad, permitiendo a los usuarios concentrarse más en la escritura.</description></item><item><title>Intercambiar las teclas Ctrl y CapsLock en Windows</title><link>https://www.xianmin.org/es/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.xianmin.org/es/post/2022/windows-keyboard-remap-ctrl-capslock-powershell/</guid><description>Aprenda a intercambiar fácilmente las teclas Ctrl y CapsLock en Windows usando un simple script de PowerShell para mejorar la eficiencia del teclado. Esta guía proporciona pasos completos de configuración que funcionan permanentemente sin software adicional. Perfecto para programadores y usuarios avanzados de teclado.</description></item></channel></rss>